[用心制作]有關所有髮型專業知識等問題-歡迎討論&發問#1

雖然篇野真係好長 但希望 大家花小小時間睇下

圖就一定多 最緊要搵返自己岩既分頁 或者想知既野拎黎睇 [size=5]

[size=5]目錄簡介******

而且 每個目錄都係會順住落 所以大家想搵相關既
***請留意目錄提示頁(提示頁係指拉拉下你會見到 突然有間細左既帖)

(男)#2-#3-#4 (女)#5-#6-#7 髮型精選圖片

[black]由#8 -開始[/black]

1.電髮的效果和影響

2.各種面形問題

3.髮色既重要性

[black]4.GEL頭造型教學分享 [/black]

5.如何正確使用 熱棒/負離子夾

6.我自己建設使用既工具(鬈髮用既產品.GEL.泥 .SPRAY.風筒)

6A附加.造型照比對造型產品效果簡介

7.頭皮/洗頭/頭髮過笠既問題

[black]以下的 會於第2頁出現[/black]

[black]8.髮型Q&A [/black]

9.如何自行檢查有關頭皮/頭髮既問題?

10.漂頭上色知識需知或注意事項

如上述目錄沒有您所需 可以歡迎大家問

1.電髮的效果和影響

1.電髮的效果和影響

1.電髮的效果和影響

1.電髮的效果和影響

次序:

A電髮簡單講解( 效果 能解決的問題)

B女士電髮上臉形修飾 和有/無電髮相近對比

C男士電髮前後 (增加層次感 厚度 處理上更容易)

D負離子解說
--------------------------------------

A電髮簡單講解( 效果 能解決的問題)

電髮係可以令到整個髮型 更加有效 展現 層次 同 蓬鬆感 空氣感 甚至 凌亂感

根據上面講過既
一般我自己處理既客人都係以 要咩要求 或者感覺
而再由我去設計或者決定

而在於一般而言
我認為電髮最主要起碼幫助到幾件事

1.頭髮偏幼或偏塌既人 可以令到佢更彈起同做到一個蓬鬆既感覺
2.面形偏大 而頭髮非常貼 呢種情況會令到 面形更突出(我自己都屬於呢類) 所以要更加唔可以比兩邊貼服

3.頭髮過直 展現唔到層次既髮型 (我相信好多人都試過整負離子 呢度就陣間到負離子果度再詳細講解下)
4.平平淡淡既髮型 係需要立體感 (好少可一把頭髮天生好好 包括形狀 同質感 )

5.以幫助解決 各種 形狀 輪廓 唔夠突出要做主要(因為以亞洲人既頭形黎講 其實大部分都比較方)
6.可以令原來簿的頭髮 變得更厚 不論視覺效果或手感

===================================================================================

B.女士電髮上臉形修飾 和有/無電髮相近對比

先講一下女士

其實電髮 不外乎幾種 先講 長度 (長.中.短) 鬈度(大.中.小) 卷既方法(堆積.螺旋.不規則)
再根據髮質 面形 客人喜好 同髮型師既決定 而去制定

咁當然都係要睇實際情況而定

但我有一樣野 係離唔開 亦都好重要

髮質:

如果過乾既頭髮 其實電出黎既效果 其實一定唔會好 所以日常黎講 大家都要好好保護自己的頭髮
並唔係去到電或者有需要用既時間先知道 保護頭髮既重要
基本上 如果髮質太乾 我係會拒絕幫人電...因為明知個效果都會差少少 點解仲要整?

而且鬈度黎講都好講求同前陰既配合 成個整體 不過我會做例子 比大家加深認識下

1.電髮的效果和影響

次序:

A電髮簡單講解( 效果 能解決的問題)

B女士電髮上臉形修飾 和有/無電髮相近對比

C男士電髮前後 (增加層次感 厚度 處理上更容易)

D負離子解說
-------------------------------------

A電髮簡單講解( 效果 能解決的問題)

電髮係可以令到整個髮型 更加有效 展現 層次 同 蓬鬆感 空氣感 甚至 凌亂感

根據上面講過既
一般我自己處理既客人都係以 要咩要求 或者感覺
而再由我去設計或者決定

而在於一般而言
我認為電髮最主要起碼幫助到幾件事

1.頭髮偏幼或偏塌既人 可以令到佢更彈起同做到一個蓬鬆既感覺
2.面形偏大 而頭髮非常貼 呢種情況會令到 面形更突出(我自己都屬於呢類) 所以要更加唔可以比兩邊貼服

3.頭髮過直 展現唔到層次既髮型 (我相信好多人都試過整負離子 呢度就陣間到負離子果度再詳細講解下)
4.平平淡淡既髮型 係需要立體感 (好少可一把頭髮天生好好 包括形狀 同質感 )

5.以幫助解決 各種 形狀 輪廓 唔夠突出要做主要(因為以亞洲人既頭形黎講 其實大部分都比較方)
6.可以令原來簿的頭髮 變得更厚 不論視覺效果或手感

===================================================================================

B.女士電髮上臉形修飾 和有/無電髮相近對比

先講一下女士

其實電髮 不外乎幾種 先講 長度 (長.中.短) 鬈度(大.中.小) 卷既方法(堆積.螺旋.不規則)
再根據髮質 面形 客人喜好 同髮型師既決定 而去制定

咁當然都係要睇實際情況而定

但我有一樣野 係離唔開 亦都好重要

髮質:

如果過乾既頭髮 其實電出黎既效果 其實一定唔會好 所以日常黎講 大家都要好好保護自己的頭髮
並唔係去到電或者有需要用既時間先知道 保護頭髮既重要
基本上 如果髮質太乾 我係會拒絕幫人電...因為明知個效果都會差少少 點解仲要整?

而且鬈度黎講都好講求同前陰既配合 成個整體 不過我會做例子 比大家加深認識下
我簡得出既都覺得 係整得好睇同 修飾得好

呢位女士
問題: 面形都算大 頭形都偏寬
而層次都非常明顯(因為鬈頭髮呈現層次較佳)

首先 分界己經令到佢個面形變長左
紅線(指出面形) .綠線(拉長額 用兩邊頭髮垂落修窄面頰)

而如果將佢變成一個齊陰 ?
綠線(面形變得正方 缺乏美感 會將臉形壓短)黃線(齊陰後不會存在的頭髮) 啡線(齊陰)

而呢個髮型 整體修飾到既地方都唔少
將近面頰兩邊既頭髮放大 用分界既陰 拉長臉形
全部以綠線highlight給大家看

如果完全係直髮一個 不敢想像 個面形會顯得肥左幾多

[black]短髮對比效果圖[/black]

其實就連好普通既女士短髮造型 都會將兩邊既頭髮 吹得比較鬆
其實好少會兩邊頭髮都貼曬 或完全直曬

而長度都差不多既髮型 配合些少鬈度 成個感覺同層次都多左

C.男士電前電後圖

其實就好難搵到d唔係好gel頭既男性髮型圖
咁即係證明 大部分人都覺得唔gel頭 係無咁好....
所以我用返自己作品既圖 解說[

情況: 本身頭髮軟弱無力 好塌又直 層次感欠奉
未電之前

電左之後

分別都好明顯 立體感 層次 都即刻更加明顯

情況2:呢個無力 塌都唔係問題 而且係偏簿[/size=5]

電完後 allback造型更容易 而且感覺更厚

[size=4][black]大致上有鬈度既 會有紋 會鬆既電髮都簡單介紹完
(如有特殊情況/想知得更詳細 既疑問或意見 敬請留言)[/black]

D.負離子直髮(死直.自然直)

可能會好簡短 因為本身負離子已經係一個好簡單既野 就係直

咁當然會有人分 死直 自然直 微鬈直(梨花頭類)

不過其實以上講既直既種類 大部份人都唔識分或者甚至個重點係邊都唔清楚

其實 要做到好自然既直頭髮 除左有一定技術之外 本身個髮質都好重要 如果本身頭髮都死曬

何來會做到自然直 正常都會去左 死直個邊

而且在我眼中 負離子係一個救亡既方法 咩叫救亡既方法?

重點一: 天生鬈到已經 無辦法整到似返一個髮型

重點二: 懶人 唔鍾意整頭搞頭髮

不過凡事都有例外 有D 面形或者人 真係比較岩直頭髮 當然另外計

但在我個人而言 係一個平面既圖 其實唔會可以做到幾有層次 幾有動感既髮型...

不過 如果真係好懶 其實負離子都不失為一個好方法 不過 直頭髮既重點係 要頭髮健康

所以大家 如果選擇左日常要懶 唔多styling 咁就係其他時間 多d做Treatment 保養好把頭髮

至少 一把直頭髮而又健康 係值得欣賞同讚美

2.各種面形問題

2.各種面形問題

2.各種面形問題

2.各種面形問題

例子 可能A明星 個髮型好好睇 但A明星 係一個粗硬既髮質而 你係屬於一個幼髮質 偏偏選擇一個
粗硬髮質既感覺 其實做唔到選擇髮型都係一樣 好多客人 都會拎好多相黎剪

當然如果臉型 髮質相近
我都好有信心幫你處理到好相近但如果 未必相近 就相對比較難當然 髮型係講創作
未必一定要下下跟人地既髮型去做我自己對於呢幾種面形有比較獨特既睇法既不過簡單講下

到底係應該點樣去判斷一個面形 如何去修飾或者處理(雖然呢PART 可能未必真係個個睇得明 不過 都可以同大家解釋
我相信上得黎既大家同自己既髮型都有一定既要求當學多一個知識 絕對係有利而無害)如果想仔細了解 就請讀曬下面既

如果就好初步了解 最後會有總結先講左短先
(後側圖)

(黃線) 與 (紅線) 係指可以咁既剪係(黃線) 係後枕骨處理左一個角出黎令後枕骨與 下巴 形成一個對角 藉此令面形拉長相反 如果有D想像力既朋友 可以幻想下如果剪成(紅線)咁 係後側睇果個感覺會唔會無咁硬朗
無咁尖 無咁長?

而(綠色)既部分 係視乎你上面果舊野 放到幾大

不過我認為呢部份係對正面睇 比較大影響(正面圖)

去到呢PART (綠色)部分 好重要你可以決定將佢放到幾大
當然要視乎面形我自己本人塊面都偏方

但又有少少圓(因為有角)所以我盡可能都將頭頂(綠區) 既地方 放大/加厚
搵一樣野搶左我面大既視角

或者有鬚角既朋友

更理想更好睇而屬於我呢類(方圓有角既面形) 我會盡量將 (黃區)部份收細放大(綠區) 做出黎個效果 面形會無咁方 咁大

而(黑色)既部份 係用於 面形非常瘦削既人 去添加視覺既飽和度最後 而點解會用呢個圖做表達 因為佢充份利用左兩樣野(紅線)

1.顯臉變得倒三角
2.不止令臉少看上去不臉少 而變更長
3.一個幾完美既荾形配合圖中人 面形黎講佢唔算尖唔算長 但單靠個髮型 修飾左好多野

不過 臉小 好多髮型都CARRY到 所以不成問題.....然而 係我眼中 最大影響同主角都係講緊呢兩個重要點 側後方與正面 當然正後方 與 正側方 都有影響 但佢地都係通常用於配合唔係主導方

所以唔加以解釋 係因為佢地處理上其實唔複雜
因為正後方同正側方主要係用以連接而女士有睇第2PART既
其實大概都學左D因為講電髮都好講點樣修飾塊面但除左電髮 修飾面形

第2個重點在於個陰講左個陰先呢兩位 女士 長度 同面形都相差唔遠但視覺上
係咪好似 有陰放落返黎果位女士 好似比較 短 比較 方?

有陰

不過有人會話 咁我面方面臉 係咪呢一世都唔可以剪 有陰果類?
其實留意下 (黃線) 佢係做左一個角 而短至長 延伸雖然話 方面 面大唔好有陰落
不過 你只要係側側地 加頭頂有整鬆少少其實就唔會明顯

不過就一定唔夠 分界 修飾得多分界

不過好明顯佢 修飾既 比岩先既更多呢位女士面形比岩先更飽滿
你睇佢個面頰個位(黃線)係修飾既效果 而(綠線)係修飾後既整體所以修飾面形 除左 取決 女士 兩旁既頭髮 量感 長度

其實陰都係一個重要既環節總括而言方面 要將頭頂既地方放大面闊 唔好剪齊陰 就算剪 都要整鬆鬆地
或者盡可能 撥側側地同埋 最可能係面既兩旁 落返少少頭髮(但會好似而家學生時代女仔剪果D..)

臉小 唔好整太鬆 唔係反而令個臉更少 頭髮更大 搞到臉還臉 頭髮還頭髮(會好似帶假髮咁)

面長 我覺得令兩側 厚度增加好重要 可能靠留長 或者係剪頭髮上配合一下 唔好唔長唔短 一係長 一係短 (兩側)

呢位女士 (上面有關電髮果個POST已經有提及過 所以髮型係一環扣一環)
問題: 面形都算大 頭形都偏寬
而層次都非常明顯(因為鬈頭髮呈現層次較佳)

首先 分界己經令到佢個面形變長左
紅線(指出面形) .綠線(拉長額 用兩邊頭髮垂落修窄面頰)

而如果將佢變成一個齊陰 ?
綠線(面形變得正方 缺乏美感 會將臉形壓短) 黃線(齊陰後不會存在的頭髮) 啡線(齊陰)

請記住 任何頭髮 靚既都係麻煩 只係將麻煩既時間盡量短縮 當然最好
就係同你最信任 整得你靚既髮型師好好溝通一下就算要轉變 都要靚住咁轉變既

3.髮色既重要性

3.髮色既重要性

4.GEL頭造型教學分享

4.GEL頭造型教學分享

3.髮色的重要性

應該好大部分人都知道.....如果皮膚白既人 染上 偏紅既顏色 會令皮膚變得更白

如果皮膚色較啡 既人 如果選擇偏啡既 會令頭髮同膚色太接近 感覺好似一達野咁

反而較啡或較陽光既膚色 選擇較MATT 或者冷色系 會可以做出"鍋"既感覺

所以 有效地去選擇色系 係幫助更突顯自己既優點 同埋 整體感覺另外 髮色可以突出 到 層次感

令本來一個平平無奇既頭髮即使懶左唔GEL 都會比較好睇無論長或短 總好過遠睇 係黑色一堆野

但當然 某特定既髮型 係配合黑色相對比較好睇 呢樣野都要取決返 本身個人既喜好

我自己都有時侯會刻意幫客人做BLUE BLACK但只限某種髮型 或者係 個人既整體感覺先講講短頭髮我會搵返差唔多角度
而髮型又差唔多既去比大家睇下(當然係唔同人)

相對上 有顏色既層次會相對比較明顯而且可以做出不同既感覺即使係一把長長既秀髮 唔同色 感覺效果都會唔同

都會直接影響到層次或 量感

甚至可以係一個頭上面玩 比較獨特既花紋當然我定期都會去研究或者學習新既野帶比大家(通常用假頭試好多好多次 先會派上用場)

或者選擇Highlight 而去加強頭髮既獨特性 當然都可以去設計感覺 柔和 漸變 浮誇 陰陽

就算唔剪頭髮只要轉變一個岩自己既髮色 或者 岩感覺 已經可以好大不同有造型上配合 固之然 非常好 就算無
係一個平面上 設計到 唔同既色彩或整個髮色提高左亮度 都令到個頭髮 整體變得更加有 [層次感]

天然 髮色 電髮 同一類髮型

之分別

[Natural] [Color] [Perm]

一把原有既頭髮 除非你本身係屬於 天然 天生都己經好靚既頭髮

無論髮質 髮色 頭髮既線條 同感覺 都係你所預期既 當然無問題

我自己做咁多年就見過 兩位 比較特別既 一個係天生啞綠色 一個就係 天生鬈
但個鬈實到好似set出黎 少少散都無

基本上頭髮 如果你由佢呈現最自然既狀態 真係除非係以上果兩種 萬中無一既

唔係都好難唔靠其他野chemical 去幫助 無論造型又好 層次更加明顯又好

特別d又好

就好似一塊布 唔經過剪裁 唔經過 染色 唔經過配搭 其實都係一塊布

一條褲 佢原先都係一塊平平無奇既布料 就係經過好多唔同既變化

先變得獨特或者令大家喜愛

好多人都會好喜歡 拎好多 比較特別既髮型相比我睇

但往往 無論髮質或髮色都會有差異 所以想表達比大家聽既話

如果你喜歡係果類野 而你自己本身又可能因為工作或者其他原因做唔到果類野擁有既野

基本上 都好難做到好相近 雖然我都好喜歡剪相 因為好有成功感

但只不過 係想透過呢樣野表達比大家聽

其實 髮型係需要靠其他野去配襯先會靚

[Natural]

[Color]

[Perm]

希望大家喜歡

至於頭皮果度 因為近排真係好繁忙 所以比較少時間去收集資料 我會盡快搞

如果大家有咩喜歡既項目或者有關髮型既野我詳細解答 或者透過我專業既知識為大家分享下

不妨留低你想知道既事情 或者問題 等我解答各位

(至於 我基本上每晚訓前都會上黎 答曬大家先訓 因為下午 工作既時間 好難完全去睇曬大家講乜
亦都唔希望 睇漏 所以可能下就 只會逐少逐少覆....多多包涵#goodx# #goodx# )

4.GEL頭造型教學分享

吹頭好重要 去片(轉載, 唔洗單靠文字咁難明!)

除左髮質真係好幼好幼之外
其實大家自己都吹到 只不過係無方法

(文字解說)

首先
洗完頭 最好唔好用護髮素(頭髮遇過洗頭水屬鹼性物質

令頭皮鱗表打開 而令到大家互相糾結 形成粗鞋既質感
令到頭髮無咁容易 塔返落黎)個原理好似用左鹽水咁

洗完頭吹乾 至8成
然後攤大隻手 放係 頭頂既髮轉位度

中指指向正前方
抓起-----用少少力--抓鬆頭髮--風筒加熱--

--然後用風筒既後面(唔好貼咁近)cooldown d頭髮

你會發現頭頂既頭髮鬆起左 證明您成功

然後再用一隻手指甲既泥(我自己用開水溶性偏高既泥 摸上去 卒開佢有d軟林林既質感)

然後放係手心---初勻---亂掃落個頭度(因為確保每條頭髮既份量唔會特別多特別少)

然後將頭髮掃返曬落力 輕力---然後就造大家自己喜歡既造型
泥 係塑型 真正定到型既係靠hair spray

切勿誤以為加多d泥就會hold到過量既髮泥
因為髮泥比較重身 唔夠霧輕 所以會加重頭髮負擔而更快塔下來

hair spary 就伸直隻手 向頭頂上方噴出 唔會直接射落個頭皮度 會對頭皮造成不必要既損害

5.如何正確使用 熱棒/負離子夾

去到呢PART 相信好多人都會自己使用呢類工具
去令自己個髮型變得好睇

提醒各位一下 係用呢D 高溫既工具之前

請確保頭髮係乾透 同埋 盡可能都搽返少少抗熱既Product

係造型既同時 希望都要留意既頭髮既健康

由於 步驟較多 如果 逐樣逐樣打出黎
順住落 唔方便大家睇 同埋收藏

因為呢個cap低都真係有用 可以自己練習下
(如果圖太小或者睇唔清楚 可以問我 我會sd個更清楚既版本比你)
(因為圖係我自己整 所以質素可能會參差小小)

吹頭

負離子

熱棒(鬈)

溫馨提示記得噴上一些專為高溫工具而設的抗熱修護產品 令其對頭髮損害減至最低
達到最佳既造型效果

幼或受損髮質:140度至160度

較粗或健康髮質160-180度

控制夾的時間來取決效果既持續性 最好比返一定既cooldown頭髮 會更加持久

Cooldown係指 係夾完之後 搵野hold住個形 細夾仔或者卷筒都可
而且建議真係夾之前 關上電源 練習一下手勢 確保唔會燙親自己
如果睇唔清D字可以叫我SD原圖比你 多謝支持

6.我自己建設使用既工具(鬈髮用既產品.GEL.泥 .SPRAY.風筒)

6.我自己建設使用既工具(鬈髮用既產品.GEL.泥 .SPRAY.風筒)

6.我自己建設使用既工具(鬈髮用既產品.GEL.泥 .SPRAY.風筒)

6.我自己建設使用既工具(鬈髮用既產品.GEL.泥 .SPRAY.風筒)
利申 我自己係無賣呢類產品(圖片都可以上網搵到既)

通常都係髮型用品店挑選但我自己用過 或者試過用係我認為都幾好
所以幫大家挑選左幾款我好過既而又好用既產品先由最基本講起

吹頭(呢part好緊要 係決定造型既取向-----定型用既產品)
風筒 呢個牌子風筒 係我好過最耐用 又風力好 又唔會點壞既而且我用開 果個都己經唔係新款

因為我覺得新款既太大風而且奇怪功能太多 我都係鍾意用最basic既款

我用左8年 得閒掃下塵 好耐用 最緊要係風力岩岩好 比一般風筒大

因為眼見好多人買埋唔知咩風筒又好快壞 所以都同大家分享下而且價錢好公道 唔貴

而好多配件都岩呢個咀用 非常好 但唔建議簡3800呢款 我覺得太大風2XXX幾果D款 已經好夠 一個髮型 剪完
用一種正常既風速吹乾 其實正常黎講都應該會有個形所以如果太大 其實都會唔太好

泥

咁我自己都gel 開頭 我鍾意易洗又乾淨既holding唔洗太強 因為holding係取決於spray比較大
所以選擇返d 可以 翻手再整既泥 又唔痴 就最好 都偏matt

但硬另一隻 軟身d既泥 與泥同wetlook 中間 做到帶少少matt既泥既效果(我非常鍾意)
但偏軟岩用 係allback sideback 類 (類似外國人果種)

wet look

呢個唔洗多講個效果 但我覺得好在好在佢茶落去 未即刻硬未即刻透 過30-40秒到 會變硬身好岩係 未梳好個形之前用

因為有30-40秒比你搞一落左頭髮 一陣就會硬通常我用完自己會輕輕用 風罩 慢既熱風 罩乾少少d頭髮 效果更佳

gel鬈 用(男女都ok)

呢個係 一隻soft cream 而且好自然既效果而且呢個牌子出既產品 大多數以treatment做主要

我相信全港甚至日本較貴既salon都用緊呢個牌子既treatment而我自己都有用下 的確幾好 佢出黎效果自然唔笠

又有treatment既成份持續用 仲可以保養到頭髮 雖知道一個鬈頭髮已經好容易kick埋一齊 如果再加上本身髮質唔好係非常容易打結 所以呢隻我都會專登買黎用

不過我覺得價錢貴左少少

gel鬈用 (男女都ok 但有d似以前年代既4+4 通常鍾意wet鬈既人比較喜歡)

都係有保護既成份 但相對地gel完比較濕 如果用左好多年髮品既都知4+4係咩效果 (藍樽慕絲)

佢gel完出黎 類近硬又濕濕地既感覺(或者可能我落得太多)但我自己比較喜歡自然既 唔洗太實既鬈 咁都好取決個人既

當然都取決你自己鍾意咩效果 好用就好用 但我自己唔太鍾意個效果有些少似wet look 但無wet look咁硬

gel鬈用 (男女都ok 我比較鍾意佢有分強硬度1-7)

wax 比 上面兩隻cream d既野 企身少少 而且有強度選擇非常易洗 好用 一般想有少少力既鬈

要用到7度 己經係接近泥既硬度(但佢就算最硬都唔及泥硬)

3度 用於鬈上 有好少好少既力 但可以將毛毛平服

1度 基本上無咩力 但會令頭髮望落似好光滑 唔算太笠而且呢個系列個賣點係 唔會殘留任何product有既物質係頭髮上係好乾淨既

Spray

我唔多噴 但有用過兩三隻唔錯可以比大家參考下 評價黎講唔太多我自己就少噴

一.我自己電左鬈
二.我鍾意自然
三.我對含酒精既產品噴落頭髮度都幾唔鍾意
四.因為酒精會有損害頭髮 spray有呢種成份

spray黎講我其實自己好少噴因為電左髮 本身頭髮已經夠力而且我鍾意自然 撥下 撥下 所以少噴以上既產品

係我自己一路用 覺得好用既產品介紹比大家當然每個人既需求同效果都係唔同

最好根據返你自己用開既髮型師或者係 你自己有一個想要既髮型 去用返岩既product令自己更容易造型

當然 其實造型之前好多人都忽略左一樣野 用咩gel好重要最重要係 你吹成點 吹到個基礎既形出黎

其實有利用於你係落product處理果陣 個效果 持久力 更加好 更加方便同容易

所以提提大家唔好忽視吹頭 而且風筒係非常非常重要!

7.頭皮/洗頭/頭髮過笠既問題(文字可能相對比較多 請勿見怪)
因為呢PART係需要靠講解

其實我唔需要理會大家用咩洗頭產品

我只需要同大家講
清潔既用品 根本唔存在滑既成份

市面上有好多什麼順滑因子又什麼

超柔順洗髮乳

其實大家會唔會忽略左 洗頭水最基本既功能係乾淨

具有清潔力既產品 絕對只會係粗糙 同 鞋身 而唔會係滑

點解咁著重要講呢個問題

係因為佢影響都幾大

首先 如果清潔力唔夠既產品會有咩影響?

1.如果你平時係有gel頭既習慣 佢根本清洗唔到你用既styling product

2.因為佢清洗唔到你既styling 既雜物
而引致不斷累積雜物 個頭好笠 gel極都gel唔起

3.引致脫髮 ,因為太多雜質殘留係度 而堵塞左個毛囊 令頭髮愈變愈幼

然後脫落

4.頭皮積聚過多 引致頭皮問題 發炎 氣味 痕 等等....

所以選擇一個岩自己既洗頭水係好重要而且 係有需要

因為會影響到好多野 而係你想象唔到 既後果

你就會以為係咪噴得唔夠 落得唔夠泥 到最後件事

愈黎愈嚴重 惡性循環...甚至頭髮吹極都唔乾之餘(除左過度受損既)

仲會係好似吹乾左 摸上手又膠膠地又濕濕地
有咩物質就好簡單咁講一講通常含有矽既成份

總之係一種令您摸上去似滑 但其實佢係一種雜質
而且會阻礎將來既chemical進行

另外講開頭皮關於 髮質都講講 因為髮質都主宰左好多野

甚至一個髮型靚唔靚都好關佢事

點解我會咁講 因為頭髮係一個好健康既情況下
假設你電鬈 絕對會比你而家任何一次電鬈更有彈力

因為頭髮入面基本無點受損過
假設你染髮 第一次既髮色 一定有光澤又滑又靚

亦都會比你而家任何一次染髮染得好
係因為你把頭髮原先個底好健康 好有活力好有彈力好有光澤

但你地因為想靚而不斷破壞佢 但從來無因為你破壞佢而會去幫佢修護
好多人話Treatment無咩效果 當然都要視乎個Treatment真係得唔得

而且好多人都話比左好貴但係又無咩效果 我唔知佢用咩product當你做
但我可以同你講 除非你由第一次做chemical開始有做開Treatment既習慣

否則佢無可能好似仙丹咁即刻救返曬 就算有 都係一陣既假象 好快無
頭髮就好似皮膚一樣 你爛面既話 有無可能一日好返曬?

就算有 果d都係遮出黎靠化妝 就等同你用咩treatment
日常護理好緊要 salon護理都緊要 視乎你有幾重要你把頭髮

若然整得唔靚 髮質又kick 你心情會唔好 而且會扯甩頭髮
更加你要用多左時間去打理佢

8髮型Q&A

造型篇(如有疑問或補充請留言)

歡迎留言提問 若對大家有幫助 都會寫返落呢度做紀錄(Q:紅) (A:黑)

Ｑ:頭髮相對比較幼 難於造型 好快塔返落黎

Ａ: 於濕頭時 (盡量擦乾)噴少少鹽水(<髮型產品 唔係鹽加水) 然後吹乾

鹽水會令頭髮變得較粗糙 就好似做左個地基咁 令頭髮較容易鬆起

第二點就係 靠吹頭(可去參考目錄2) 第三就係靠電 電都可以有分

只電髮根帶鬆 髮尾依然係直 或者係鬈 如果好似女士咁長 而又想個頂鬆

其實好多人都話可以用鬈做到個鬆度 其實就算將個層次剪到好多 好短 或者

刻意斷層做一個蓬鬆度 如果有一定既長度 其實都要靠吹頭 或者 另類既選擇係

做電髮根 係面頭果浸區域唔電 用黎掩蓋 電髮根既地方 又做到鬆 又唔會露左出黎咁核凸

不過 電髮根 之後處理上相對麻煩 要留意

Ｑ:想GEL個WET LOOK 頭 但成日搽完都好濕 濕得劑 做唔到濕濕硬硬既效果

Ａ:當然要簡得岩產品 或者 有第2個方法可以試試 而且我都幾常用

好快咁搽勻D WETLOOK 既係頭髮到 然後 整好左個型 配以風罩 用慢既熱風

烘乾D WETLOOK 造型更有效果 更持久 而且有不同既感覺

順帶一提 風罩既作用係令風力唔好過於集中 而且 會令風力減少

減低對造型上既影響 但有部份都係需要用上風罩 例如鬈髮

Ｑ:經常使用高溫造型工具 令到髮貿好受損 有無方法減到受損最少?

Ａ:市面上好多 FOR 造型用既抗熱護理 每隻牌子都有佢特定既用法

但一般我會係濕既時侯噴少少 然後吹乾後 再用極少 既 搽係髮尾度

因為如果乾用 然後再去夾 夾完個效果會變得非常唔自然

Ｑ:頭髮太直 都算比較硬 可以點樣搞到比較容易造型或頭髮可以林少少?

Ａ:可以經過Chemical改善頭髮過粗 或太直既問題 因為太直 層次線條唔夠柔和

望落其實唔會太好睇 同埋太直太硬頭髮都唔會受你控制 所以要用少少Chemical

處理下d頭髮 等佢無咁頑強 就會相對容易造型 或者自行夾鬈/彎少少

Ｑ:電完鬈無耐 其實我平時唔想多吹頭 有無話自然乾好 定吹頭好

Ａ:各有各說法 兩種效果唔同 如果吹頭方法正確(有使用風罩) 吹完

可能會有少少散 不過 相對會比較鬆 同埋頭髮望落去比較大把 比較多

而自然乾黎講 一定會無咁鬆架啦 但如果唔識吹黎講 我覺得 自然乾個鬈紋出黎

點都唔會太差既 如果電得好 我自己比較鍾意 唔用任何風咀/風罩 教慢風(熱)

慢慢係近頭皮既地方打圈 剩係吹乾個髮根 然後 由得d尾 自然乾

Ｑ:想整好似鬼妹 撥曬埋一邊果類既陰同髮型 有無咩方法?

Ａ:其實有個小技巧 不過條件係一家要個陰有一定長度先

如果你分開左邊界 可以嘗試係濕頭髮既時間 反方向吹下 再又好似平時咁吹

又再反方向吹下 然後頭髮撥曬去反方向果邊 就會做到 (只岩相對比較幼既頭髮)

粗頭髮做唔到 如果粗 同上一樣 可以靠Chemical改變質地

Ｑ:點解成日見到明星D髮型 又可以好淺色 而又D鬈紋咁實淨?

Ａ:理論上 如果整到好特別既髮色(有機會要漂既) 暫時都無咩可能

可以漂完 再電到一個實淨而又有力既電髮 就算用幾好個product 呢個都係一個定理

因為漂完之後 頭髮大致上都會無咩力 而且髮質都唔岩再去電 就算電完都唔會有力

通常都係靠自己用熱既工具造型 而且始終都係明星 假假地都有個造型師跟住既

不過有用開熱造型工具既 其實 吹乾後 就算幾散既頭髮 遇到熱 都會有收攏同埋D毛毛散既都會暫時消失

但 當你洗頭之後 一樣會變返之前咁

Ｑ:唔想點GEL/整頭 但又想個髮型比較好睇?(都算多人問)

Ａ：無咩可能 要靚唔好懶 男男女女都係 就算懶 你都可以搞下色搞下鬈

令到個頭唔好 平平淡淡

Ｑ:如果挑選岩自己既髮型產品

Ａ:基本上好睇實際情況 當然都係問下你熟或你剪開既髮型師 不過都有一個基本準則既

你想要既造型係咩類型 +係係一個咩髮質底 =你需要挑選既產品

例如 我想GEL 個 ALLBACK既髮型 (唔要WET既) 但我髮質偏軟

可能選用返較硬既髮泥 而且係吹頭上落少少苦功 就可以

要清楚 泥係塑型 唔係定型 定型係靠Spray 所以 泥係根據髮質同造型去簡

唔係根據 佢定唔定到型 或者hold唔hold到 好多時 好多人都簡 有咁硬得咁硬

其實 都要睇返你想要咩造型 你要分析下 或者尋求你信既專業人士幫你簡

日常問題

Ｑ:頭髮經常 開叉 又散 點樣先可以解決到？

Ａ:首要一個問題 你要首先知道 自己開叉既地方在於咩位置 有無Chemical過

平時好多客人都誤以為 頭頂散 有毛毛 有頭髮飛起 可以靠Treatment改善到呢個情況

其實唔係因為受損性Chemical既破壞(電或染) Treatment實際可以幫到你既效用唔算太大

咁如果又唔係因為Chemical既原因 又散又開叉 可以點做?

咁呢方面就需要靠 藥水或膏狀藥水 因為 接觸藥水會令頭髮既形狀有所改變

有時侯如果 散 開叉 既地方 係處於唔常Chemical既位置 通常都係因為天生或者本身既髮質底 係呢類型

所以用含強鹼性既part1(藥水) 已經可以簡單改善問題 當然 part1 過後可以做好多野

咁呢方面就要等你同髮型師有進一步既溝通 或者係未做之前 已經溝通好定 或髮型師幫你安排(<我建議)

如果單單係因為Chemical而令頭髮出現呢類問題 可以選擇一種合適既Treatment 修復頭髮

但保持一個良好既髮質 係for日後做任何chemical 令個效果變得更佳既最好方法 除左操作 都好講本身頭髮係咩底質

如果佢本身係kick 甚至已經連梳都有困難 就算我自己既客人好想電好想整 我都會堅持拒絕 因為咁既髮質 整完都唔會靚

所以係個問題未係好嚴重既時侯 希望各位好好愛惜自己既秀髮

Ｑ:頭髮唔夠一個月就走樣 咁可以點？

Ａ:看似簡單既問題 其實好多人都會問 咁首先講女仔先 好多時 剪完短陰 已經好快就話 吉眼

咁就要睇你個髮型師 如果我自己 通常都免費幫返個客人剪返個 前陰既部分 反正都係修少少 好過佢地自己剪

其實好多髮型師都樂意 所以可以問下

而男仔既青位 其實 男士髮型 兩三個星期其實都己經開始走樣 因為你開頭剪得短

好多人話 剪得無咁短 咪唔咪好覺得 出得好明顯 走曬樣 其實咁樣有少少斬腳趾避沙蟲

而且咁樣 莫非成世都唔剪得短? 所以 男士係辛苦少少剪得密D 再唔係 其實去速剪 剩係叫佢剪個青 上面長既全部唔好郁

因為速剪果D 唔太多有受過正式髮廊既培訓 相對地係無咁專業 但總好過自己剪完一岩一忽既 或者去左比較有主見既髮型屋

順手幫你剪埋個頂 (我諗好多人都有經驗)

Ｑ:吹頭應否吹到全乾？

Ａ:通常都係吹到7-8成乾已經好足夠 如果必要吹乾 可以係吹之前 將頭髮擦到最乾 然後搽返D 抗熱免沖既Treatment 再吹頭

邊度乾唔乾都唔緊要 最緊要係訓教前 個頭皮確保係乾既 唔係將來可能會有頭風 而對於髮質黎講 唔好太over dry 已經ok了 最好就有搽野

Ｑ:各種頭皮問題(油,瘡.頭皮屑)

Ａ:其實有好多SALON都有 專機 係FOR 頭皮用既檢查機 都可以問問自己既髮型師 同埋 留意下自己呢排有無轉洗頭水

或者本身個人對 枕頭套 清潔得好唔好? 好多成因都係講衛生問題 並唔係你個人唔乾淨 只係有好多細小既部分 你無察覺 而變成大問題

頭皮與面部皮膚 好多地方都相類近 所以如果 係有問題之前 最好 探討下自己本身 幾個問題 當然都呢類問題都係視乎實際情況

但未必個個都肯開口問 或者你自己可以嘗試以下呢幾種方法

洗頭既水溫唔好過熱

剪指甲

多換枕頭套

沖完身先洗頭 洗完頭 盡快擦乾 然後 慢風 唔太熱 輕微吹乾頭皮至8成乾

唔好成日洗頭

同埋轉用 專業既洗護產品 (請留意係專業 最好問返相熟既髮型師 畢竟你係佢客人 我相信佢都想你好既)

當然 一切一切都係視乎實際情況 最好最簡單 係直接問一位你認為專業既髮型師

Ｑ:用完造型產品後 感覺仲係洗完之後好似洗得唔夠乾淨

Ａ:可能你用既產品唔屬於水溶性 或者係 你洗頭既產品 鹼性唔夠 清潔力偏低

或者係你用造型產品果陣 落得太多

同埋有一個提示 如果鍾意GEL 好硬既WETLOOK 或者用好多SPRAY既

多Spray 最好減量 因為Spray始終係一個壓縮既氣體 係含有酒精 所以對頭髮係有造成破壞

同埋如果用太多 spray/過硬既wetlook 係洗頭 濕完水 落洗頭水之前 最好輕輕過一過護髮素再洗

以免因為過度既力 扯甩或扯斷頭髮 造成不必要既損害

Ｑ＆Ａ既部分 歡迎提供或討論

9.如何自行檢查有關頭皮/頭髮既問題?

[black]

由於過往或前面都係字數比較多 未必個個喜歡睇曬
有見及此 所以以圖代字 還望大家習慣一下呢個新既方法[/black][bouncern]

首先你要有一個 可放大60倍-100倍既鏡頭 然後夾於手機既鏡頭前

[black](因為我自己測試過 用過 係一樣都影到同圖中類近既相片)[/black]

然後對準自己既頭皮或頭髮 然後係足夠光猛既地方影

當然都要睇返你用咩手機啦 我自己用I6 都ok既

然後對照返圖片 起碼大約自己都知道自己屬於咩類形

[black]頭髮篇[/black]

頭皮篇

當檢查好自己屬於邊類既時侯 再去選購返自己所需要既洗護產品

歡迎拍照然後send比我再問

10.漂頭上色知識需知或注意事項

首先輕輕簡介下 漂頭既原理 同一般既知識 然後都會介紹返 有咩漂頭既野好用

(不過唔係建議大家自己去搞 始終有d野都係交返比髮型師去搞去處理係最好

而且係大家 自己 整完之後 其實好多時要再執返手尾 又要做到靚既效果 係有困難

所以只係希望大家整頭之前都清楚返有d細節或知道自己搞緊d咩 並唔係想大家自己走去漂)

前段佔既文字會比較多 請耐心閱讀

1.漂頭理論與知識(主要講如何上色 同埋 時興既冷色tone[藍 綠 灰 啞]係點做到)

2.漂頭與一般做色既最大分別

3.個人認為漂頭較佳既用品(暫時係最好Olaplex. paimore 漂粉 有圖)

4.漂頭後可做到既顏色 (如果大家想睇可以直接拉到去下面先既)

1.漂頭理論與知識

搞得漂頭 要清楚三件事

1.漂頭其實唔一定係傷 如果你有用好既product係可以做到好好保護你既髮質 [下面有再講有關product]

2.
佢係一定會甩色 如有用colour save既洗頭水果類 可減低甩色既速度 而且漂頭其實係會建議keep住要補色
[而如果你本身選擇既colour 係一出黎已經係好淺 或者係好粉色既 會甩得更加快]
[你可以選擇 染得深 然後得佢fate out到返果隻色 當然要睇你選擇既係咩既目標色]

3.之前做過既咩色 係會好影響 下一次你要出既顏色既呈現度

要清楚 大家而家天生既黑色頭髮 唔係一隻顏色 而係三原色 60%黃 30%紅 10%藍

而家好多人都好鍾意果d ash matt 灰藍啞 果類顏色 係亞洲髮質上

如果唔漂係相對比較難呈現

1.本身冷色tone既 都會比較沉色 唔易見到

2.本身亞洲髮質底 係帶黃多 而藍只係佔小數 因為暖色tone既colour 會覆蓋左 冷色

(因為本身暖色比較鮮 所以 本身頭髮入面已經係藍色素係少 如果你要令到 冷色tone係頭髮上呈現得好
唯有將原本頭髮入面有既 黃 同 紅 既比例減少 從而令 冷色更呈現到出黎)

所以如果你係想選擇果d 啞 藍 灰 果類色tone 就需要漂

有一個特別既case 就係 如果天生係好幼既頭髮 係可以唔洗漂 直接上到啞色系

但係一定就唔會做到藍 灰 如果只係帶綠 帶啞 係可以既

漂頭最大既用處 係令你頭髮入面既色素 抽出 盡量令頭髮入面既顏色粒子減少

然後等你再放一隻新既顏色入條頭髮度

[由於個底(已經夠曬淺 顏色粒子又唔多] 你再上色擺d鮮艷既colour tone / 較special 既tone 都會出好多

而你有需要決定係 你選擇既顏色 需要個髮色底有幾清(即係漂到咩lv 咩程度) 再上色先會最好同埋最出既效果

2.漂頭與一般做色既最大分別

漂頭:可選擇既顏色範圍廣好多 色可以special d

一般做色:選擇唔多 同埋色都會比較一般

一般染髮劑 係稱之為 加減劑+-既染髮劑

而漂頭 只屬於 減劑-既部份
(佢並無添加新既髮色既功能 而漂頭後見既顏色 只係原有既三原色 個比例被破壞後 而出現)

一般既加減+-劑

(減劑)係先打開左頭髮 然後抽取左部分頭髮入面既原有既色素 從而減低入面顏色粒子既比例

(加劑)注入新既顏色係條頭髮度 而髮色既決定 除左係你選擇個加劑 之外 係要配合埋原有髮色底

(髮色底+染劑=新髮色/目標色)

而漂頭只係一種 減劑-

(減劑)係先打開左頭髮 然後抽取左部分頭髮入面既原有既色素 從而減低入面顏色粒子既比例

當然佢會比 一般染髮 既抽取強度 高好多

因為一般染髮劑既去淺加主要係取決雙氧奶

而漂粉 係同雙氧奶一齊去做呢件事 所以會更快 同埋更淺

3.個人認為漂頭較佳既用品(暫時係最好Olaplex. paimore 漂粉 有圖)

用好既product 係會做出好既效果(無論髮質 所需要漂既次數都會少d 但會達到所需既效果)

paimore 漂粉(順帶一提 佢既treatment B5 都確實唔錯

Olaplex 其實係一隻treatment 類型既野

Olaplex 主要是在修復頭髮中的鏈鍵組織 強韌頭髮內部既質地

做返韌條頭髮 而佢既part1 加入漂粉入面 大大減低對髮質既受損性

而佢都唔剩止係用係漂頭上面 例如treatment 或電髮 都有好大幫助

所以之前一路過髮質係好重要 其實一個chemical靚唔靚都好取決本身既髮質

同埋你有無好好咁護理打理佢

而且當你漂染左隻好好既髮色 但d頭髮乾曬 又爛又難吹乾 咁就算比你整到出黎 都唔會靚

同埋 如果漂後髮質唔太差 fate out都會慢d

4.漂頭後可做到既顏色 (小量參考)

而且我地漂果陣都會用上面果兩隻product 用後感係比早幾年前未有呢兩樣野既時侯

髮質好得多 而且起碼無咁kick同難乾先

留名

軒仔呢個造型頭髮要幾長到？洗唔洗電？本身自己頭髮整幼同直

想問下應該剪完先染定染完先剪?

三個月前去左電曲髮(果陣頭髮算係幾短)
宜家留長左啲 開始有少少亂 諗住修一修
同時又諗住染啡色
剪果方面係咪叫師父剪薄少少就ok?(我仲想繼續留長佢)

如果太直同幼 都建議電少少屈係個尾

不過唔電都可以靠自己吹到 呢款造型

反而最主要係個顏色

至於個長度 放曬落黎向前 大約到鼻樑

佢呢個造型 係前長後短 所以最難留係前面

如果隻色唔係話勁大變化 其實 兩者都無咩所謂

不過染左 個厚薄感會更清楚

但如果你本身都鍾意厚厚地或留緊長 就唔洗理會

1001左咩last post

我男，一年前搵salon染啡
長返之後邊剪邊自己補色，都keep到三個月

黑晒之後我上個月又走去搵人染啡
一開頭都幾上色
不過一個月後已經深左好多
自己補色都唔上
深到影相完全睇唔到啡

到底係我用普通染髮劑玩壞左
定係我髮質太黑，要淺色先上

驚覆覆下覆唔到
都就到

但你想要既效果？

我諗護髮 一般都係想佢健康返 強壯返

Milbon treatment (當護髮素咁用 正方形 綠或紫色果款）

無pm 要email

正常就唔會愈黎愈深既

不過 係好大機會自己 邊剪邊補色

有d位 重複或接駁左 你而家個頭應該會有d一達達

至於個問題就係

個底色 本身上既色 同次數都唔同所以 出黎隻色奇奇怪怪

至於愈黎愈深果問題 最大既可能 係自己染既product 有問題

因為理論上係唔會 但 有人試過自己染開 搵髮型師搞 然後 開頭d色都好正常 之後有d位就愈黎愈深

其實應該係 本身比人染果d 愈黎愈淺（fate out)

咁你自己補色果d或接駁 或上左好多次既地方 變相深左 咪會有你地講既愈黎愈深

當上色前個底色都係唔平均（色度 次數等 都會有好大影響

thank you so much

十分用心

漂完嘅頭髮係咪會幼啲

想請問一下 我頭髮比較硬身，兩邊頭髮都會打橫身，成個頭一長就好厚好難造型。如果剪下面嘅髮型會適合我髮質嗎？
之前剪過留長嘅all back，感覺唔太適合自己髮質。

係喎唔記得添

正常係會有少少 應該係話當 漂完既頭髮 會林少少

相對摸上去會薄 同輕 唔應該係會叫幼

Ok的。因為佢都係粗硬彈

唔該晒 多謝你咁有心為我地解答問題

樓主

樓主真係好用心

最近買左Kevin Murphy 既泥，好貴但造型力好好

不過有個好大既問題就係勁難洗

用屋企洗頭水洗3次仲係笠痴痴

麻煩巴打可唔可以推薦隻潔淨力夠強既洗頭水

最近做左b5焗油
咪會包埋支野比我係屋企做treatment既
想問下一星期用一次係咪已經ok
唔記得問個髮型師幾耐用一次

同埋如果我用哂支野後轉用另一隻牌子做家居treatment 效果會唔會冇咁好

無收到 ？

咁不如試下你mail 我

hair_hairs@yahoo.com.hk

用返專業用既產品就可以（髮型用品店買到既）

牌子 Wella goldwell等等

如果已經有用開個清潔力都覺得唔夠

可買該牌子既deep clear

正常就包兩支

果支野係treatment過程既其中一環

應該有支剩左 同一支全新

每次落洗頭水後用就可 主要係髮尾位

家居做 一定無咁好⋯⋯

如果自己做到一樣既野 邊有salon會做

Amk唔好用 係花款款式靚

好用係GHD

如果你頭髮偏幼 可用少少打底再夾
Spray要有選擇過 唔係硬就有用

同埋夾完最好拎隻手 逗一逗個底 等佢cool down (約10-20 秒）

內屈自己夾 切忌死力拉 應該輕輕用鉗畫個半圓即可

已email 樓主

咁應該係吹乾頭髮先搽定頭髮濕濕地個陣搽？

已email巴打,跪求幫手

巴打有冇整dreadlocks?識唔識相關既知識？

頭髮天生曲 但係未算超級曲嗰啲
平時都會夾直個陰先出街
如果拉負離子可唔可以淨係拉個陰 會唔會平啲？
同埋唔會成個頭都咁塌
如果唔拉直可以點打理或者有咩髮型啱

如果依D頭駛唔駛電髮,同埋電完髮係咪一定要GEL頭???

如果你想soft又做得似

做類似bbo（新巴西） 或夾直 根或髮中位置（唔建議）

當護髮素ok了

怕塌 可以做bbo (新巴西）

拉陰正常都平d 剩係做陰當然會無咁塌

至於唔拉直點打理 要見到真實情況先答到你

要電

要似或好睇都會要gel

佢都無可能唔gel就影你睇

就算話無都會有落少少

識 但太費時 所以而家好少地方會整

巴打求解答呀

但打理麻唔麻煩，同埋難唔難gel???

圖多到第一頁拉唔到落底

巴打有冇telegram

想問下頭大加面方嘅人適唔適合電髮？

好想電髮 但驚電完唔岩feel就一去不返

想問頭髮又薄又幼，仲可以靠剪法補救嗎？

兩個轉有咩髮型囉？

光頭

好

下個post 我減減d圖

電過唔會太難
因為電完個形都已經出左7成

剩低靠你gel gel唔太難

打底 吹頭hold

泥 spray

打左底 吹果陣 好似post入面條片咁

Hold個形 加熱---再cool down

無

得email

頭大面大

直塌既話 更focus 你面大⋯⋯

所以整鬆同放大dd個頂（電

（我都屬於果類）

就會好好多

lm

唔好太長 盡量偏短既髮型

因為薄幼 就會軟
如果太長會好多間距同埋好易不受控

所以剩剪黎講就會主張短

其實兩個轉都唔係話勁大問題

重點你係可以搞咩

基本兩個轉就最好向返前gel既髮型

雖然係有限制 但chemical 可以令佢多返變化

B5 係咪keep 住用可以變番正常髮質？

正常係指變返未chemical 之前定 係 可以梳到？

要睇受損程度先判斷到 到底用邊類treatment

B5 主要係做返韌條頭髮

如果受損到 霉 或爛 咁不如直接做BBO

呢個頭應該點剪

咩係新巴西焗油？同舊版有乜分別？

請問依種有無電過？

白頭髮蚊唔蚊好？

一個好普通既髮型

唔普通既係 係佢既髮質同 佢係鬼仔

只係新出果款 無甲荃同個效果比以前好

無論自然 同keep既狀態

你講係 加熱果隻？

令頭髮澎漲得勁d 同埋加強/快 個chemical

無 但佢本身有微鬈（係好靚同自然

用剪比較好

頭髮天生直 彈 幼
搞到出街要自己夾微曲
好鬼麻煩

咁唔係佢咁係咪一定要電？

想變番未chemical 之前，未至於爛，無漂過但電染好多，BBO 唔係話只係掩眼法黎咩？

我想問bed head tigi 同butterfly shadow 邊枝好用d?

我淨係知bed head 噴出黎好藥水味

btw 有人想要bed head大枝裝既話 我可以低價讓出去

想問下巴打剪依個髮型有冇話要咩面形?定咩人先剪得好睇?

明明最近都無去電同染 但呢排啲頭髮都好脆弱
洗完頭 梳完頭都會甩到成地都係
係咪要去做焗油定點 同埋係咪關頭皮事

已經email咗了

m字額同頭髪稀疏，可以點打救

想問國字面型係咪唔應該留陰
兩邊盡量刪青 令到塊面望落瘦d咁

會唔會有其他髮型可以玩

其實嫌麻煩 可以電電佢 方便得多

係

你可以咁講 但佢都係 你預留變返chemical 前 最舒服既程序 有d野 做左就做左 就算你日日落salon做 B5 都返唔到轉頭 係爭在個 過程 會唔會留得舒服d

依你既要求 除左剪曬佢之外 其實別無他法

唔太鐘意呢個牌子 無點用過

印象 除左好硬同難洗 無咩特別

面窄 偏長 輪廓深

之前有 其實都需要護理佢

唔講有無電染過 破壞過 其實日常 一兩個月都要護理一次

髮質好 剪出黎或chemical 都會好

你平時有無用開護髮素？
洗護產品都係專業用還是超市隨便買到？
頭皮有無出現咩問題 紅腫 屑？

要睇實際情況 基本建議係剪短

近期有個 紋頭皮 紋額既髮線 幾真幾靚

我見過有朋友整 的確唔錯

最好唔好留陰

但留長都可以好多野處理到 （我都係大面

肥仔大圓頭剪咩髮型好 搵緊邊度剪

之前漂同染都有做埋treatment
染好似係shisheido
染後用灰色洗頭水同枝去黃嘅護髮素
差唔多每日用直髮夾夾曲髮尾 用amika titanium嗰款
洗完頭搽摩洛哥油再吹
但髮尾勁多開叉，好易斷 (以前冇乜咁滯)

想問點樣可以整返好啲髮質
要做焗油定點

另外想問下ombré同shisheido嗰d又有咩分別

求解

染左深灰色可以點樣keep耐啲
唔該樓主

用灰色洗頭水同有去黃功能嘅
之前係

我啲頭髮係粗直硬髮，如果想整呢個髮型應該先去salon整咩先（令頭髮無咁硬無咁直，貼啲）？
目前髮質圖：

執陰一長髮尾就卷到飛起
又厚又塌點搞好

直接同個師傅講剪短？還是有啲咩細節要講清楚

巴打
染左深灰色係咪甩到咁上下再補次色會keep得耐d
去黃同灰色洗頭水都有用緊

但係電都只係keep到兩三個月
我又怕電到成個呀差咁

男，留長頭髮
洗完頭頭髮成日打kick，有無邊隻洗頭水好用
利申日日洗

前幾日電完 (但效果好似無電過)
隔幾耐可以再電?

已email樓主, thanks

Email左比樓主 等消息

唔該我想問下如果我吹完個頭唔洗用泥/蠟gel已經出到我想要嘅造型，可唔可以直接噴spray就算？

我係set all back頭的，因為髮質天生粗硬吹完噴啲鹽水向後推已經造到型但上網睇人講泥/蠟有少量護髮嘅成份，上左泥/蠟先噴spray會冇咁傷髮？

想問下巴打如果頭髮本身曲底，剪唔剪到

今日問髮型師又話咁短而我本身又曲，剪咁短會成埋雜草，但唔係頭髮愈短就愈直既咩，係咪真係剪唔到

想問又硬又乾既髮質點先可以令佢望落柔順d, 有光澤d（好似濕d咁）? 我巴打黎

要睇下可以處理咩

其實你真係想個髮型好睇

係因為 信任你信任既髮型師 （包括可能要chemical )

簡單講 你睇髮型書 都係 會做色/電/會造型既多 或吸引或覺得特別

首先 夾方面 用GHD 好過用amk

摩油 其實唔岩用 同埋唔好用

用紅色噴果個 all -in -one treatment （附圖）做抗熱打底

一般唔會用髮尾油打底

想髮質變返好 除左勤做treatment

同埋都好睇家用產品 （用milbon 洗護）

Shampoo & treatment (當護髮素用）

另外ob 同shi 你係想問咩 唔明 顏色定牌子定？

如果你係講牌子 ombré 我唔識

但你講ombré 技術我就知⋯⋯

頭一個星期唔好洗咁多頭

盡量唔熱水洗

用低鹼或有色既shampoo

深灰比較多雜色 所以係麻煩d

同埋漂頭就唔好預keep得耐

或者你預要補色

而且深灰甩完 都會有稍稍既雜色

所以可能再補隻色會輕微唔一樣

摩油應該幾時用，因為屋企仲有兩支

同埋Treatment應該做邊種/應該點同salon講邊隻treatment先啱
定自己買opal焗油都得？

ob同shi應該係牌子出嘅染髮顏色？

搭單問，之前漂過，但而家想染返普通啡色算，係咪可以去萬寧嗰d買黎自己染都得？應該買比想要嘅效果隻色深d？因為漂過會易上色d？
本身多頭髮又厚又長

唔該巴打
好有心

髮根唔夠力可以點改善

頭髮又硬側邊又撐係咪永遠都整唔到依個髮型，真係好正

留長電鬈 至於 你既髮質 望上唔算話勁粗硬

佢留到一定既長度就會解決到

有帶眼鏡？

又厚又塌咁你應該未做過色或電

不過詳細 應該要睇到先答得實

細節 我要睇過先答到⋯⋯

Right

不過深灰會麻煩少少 因為本身深深地 其實會有雜色
再後補都會同第一次有輕微色差

無人叫你電咁鬈架麻

平時我果d 視乎cutting la

一般三四個月都可以

要用護髮素

Milbon

兩星期後

可以 如果你以鹽水 同風筒都已經做到個形
可以直接spray

Styling product 基本上除左 打底styling treatment 或creamy d 既某特定牌子會有護髮功能

基本上男士用既 九成都無

短到咁 你唔係鬈到非洲人咁都無咩問題

何況 鬈先好剪 呢類 係怕你無鬚啫

任何擲得出街比你睇 唔會無gel 無整過

電左係可以懶少少 因為濕左個效果已經出到6-7成

餘下既靠styling

好似濕d咁。係styling product 唔會長期咁既狀態

油 大部分 我建議吹乾埋尾用 因為濕用油加熱 唔好講頭髮 成個chemical 理論都怪 而且我睇唔見有咩效果 摩油 淺藍色果隻 曾經有utuber 煮熱或燒係發現有 矽 咁片既真假 我就唔清楚 但我係少用油

護髮呢個問題 salon 要 家用都要 。（你話做邊隻 搵你信任果位問會好d ）

Treatment 就似女士護膚 正常洗面保濕 然後都會有美容院

Ob 係技術
Shi就係牌子

回搭單

先唔講萬寧個問題 又長又厚 都諗住自己搽

漂過既 會快甩 所以 要比你預期深 預佢fate out

巴打我想問洗頭要點洗先可以乾淨啲

我既case係夜晚洗完 一訓醒前陰就出左d油 個陰仲自己分埋界

係咪要用去油既洗頭水比較好

同埋gel完頭點洗會好d? d頭髮會打曬"cake"用手都"廖"唔開

有d長氣左

有啊 想電但又唔知點同個髮型師講
剪開嗰間次次都係咁剪冇乜新意
有冇推介邊間幫你諗埋點剪好

你好呀
想知道點樣洗頭洗得乾淨啲
因為之前去剪頭髮 個髮型師係咁話我頭好油
佢話我個頭再咁要用洗潔精洗頭
我日日都有洗頭 所以想知道 有無啲洗頭水可以推介呀

我8月中漂過2次，染左個灰藍色頭，但依家脫曬色，變左黃白色

如果我想自己染返深啡色，應該買咩染料？泡泡染髮得唔得？

巴打 我又係咁情況
睇過下啲資料咁 應該電電佢定留top knot 好
想問巴打係咪髮型師

剪左all back髮型
已經現場拍埋片睇埋點樣吹鬆髮根可以gel高d
返到屋企自己吹都係fail

瘦仔電髮係咪會好核突

男仔電髮 咩長度比較好？

你個情況有d特別 要睇到實際情況先答得實你

不過 你可以轉左唔好用一般超市既shampoo同con

用返專業牌子先再決定

因為而家唔清楚 到底係洗頭水洗得唔乾淨定真係油多

我建議用Wella sp既balance 洗返一個月到

到時再睇下到底邊度有問題 打kick果度 應該你係唔用護髮素或有洗唔乾淨既情況

你本身有無做開chemical? 如果有 自己用泡泡染或其他野自行染都有人發生過

至於起身笠既問題 其實好常見 解決左緊要既先再做下一步

帶眼鏡 陰既部分係會跟住走

我都係有眼鏡 然而我電起少少 for佢避開眼鏡位

有控油既shampoo

如果確實肯定係 因出油問題 我都有介紹

但好多人既家用洗頭水都係 超市買
（就算消委未出報告前 其實極大部分既髮型師都唔建議用果d)

我建議先用 專業用既最基本既shampoo 然後洗一段時間再作判斷

其實如果個髮型師係相熟

其實漂後補電既收費應該係會平dd既

漂後既頭髮 技術層面黎講 係唔好自己染

好易出事 複雜既唔講 單講 果舊野

原本佢就係for深色髮 去淺做到隻色既效果

我先唔講 你會一達達 同技術既問題

漂過既頭髮 已經張到好開 而且 佢入面既色素已經唔多 根本就唔再需要去淺

如果你咁樣做 只會令佢更差同變到有機會斷

gel all back 側面無咁長果d成日好快彈起，明明吹好果陣無事可以點hold耐 木

我果啲洗頭水 大多係超市買咖
咁你可唔可以介紹啲試下，同埋邊到有得買
謝謝

thx bro

好用心真係
想問下用電髮棒夾完個頭，想知用咩fix個型好？
成日夾完好返無，得夾完個下靚

Top knot 個情況會唔會仲明顯呀 紮住架喎

係

鹽水打底？ 風筒力度？

只係個cutting 唔好太厚同漲 如果唔係會有少少似珍寶珠

視乎面形同效果

吹果陣會用熱風 然後用風筒尾（請確保有網）
輕輕擺係 加熱既位置（cool down )

然後用泥補一補壓貼

Wella sp balance (髮型用品店）

最正常最basic

輕身既spray就可 重噴會好核突

如果好容易回返個效果

我建議比你預想中 夾鬈多dd 預佢回

如果面型比較長？

如果我想好似佢咁要留到幾長?洗唔洗電到好鬈?
利申:天生微鬈幼髮,成日好似禿頭咁

可唔可以tg比你睇下我面形啱咩頭

或者email你得唔得
唔該晒

唔好 太短 或向上拉長既形 就可以了

如果想令個頭豐厚D 可以點做
依家頭髮又幼 睇起上黎好似好扁 量又唔多咁

因為返工問題 我4個月前係萬寧買左盒黑啡色自己染 依家用翻同一個牌子染金啡色得頭頂新生出黎既先上到色 其他位頂盡都只係深啡 依家兩截色應該點做

樓豬我塊面圓
膚色偏黃
想問下剪all back 同埋染深啡色ok嘛
定係有咩推介 好煩惱

天生鬈唔洗電佢本身都鬈底

重點係跟返隻色就可以

而且天生鬈既頭髮 chemical過之後 無論gel起上黎或質感都會好好多

當然唔係隨隨便便自己染果種

呢個唔難 你講紮完之後

順返頭髮既方向然後 用手指頭輕輕一拉髮根位 就可以

吹頭既時侯盡量多方向咁吹 唔好用風咀(太集中

生髮答你唔到 因為我自己未試過同埋真係好個人

曾經有一隻大牌(salon果類) 好多時生髮都講先脫 之後先會有效

因為將d壞既或者無咁好既再重組或重新

但的確真係太個人所以答唔實你

有個好建議比你既

飲食 生活習慣 睡眠 都好重要

將金色果段染返深

黑就黑 唔會有黑啡既

總之自己買既深色系 大部份都係黑咁劑

而且自己染真係好麻煩同好難再接手 你往後一路再染

都會有兩段色 因為

底色+用料(目標色) = 效果

咁你而家就只可以染返深 跟返近個髮尾既感覺

至於之後 一段時間 染淺過既地方都會甩返少少色 咁就會變左有三段頭髮(底色

1.新生髮
2.曾經金過再染色
3.深完推唔淺果段

所以自己染其實真係好麻煩好難搞 日後幫你跟果d 更慘

所以都係最好維持返隻色正常先 然後等佢慢慢剪走曬先

咁當然 如果你係salon搞 有心機地去幫你處理係有辦法

分返段去做就可以既

圓既 可能all back唔太襯

咁當然實際效果同想準確d 要相先答到你

但係我鬈得黎好軟,
同埋gel極都唔企

唔知點解岩岩自己用諗住屋企染深灰色，但完全上唔到色
諗住自己屋企漂頭
其實用6% 雙氧奶 係咪已經夠....?

我諗住禮拜六試下....6% 等35分鐘...然後再上多次深灰色.....

樓主覆email thanks

漂染深藍可唔可以keep到4-5個月唔變金

請問點搵樓主剪髮?

頭頂禿緊諗住buzzcut
包包面
頭頂兩角好似幾尖
自從小學開始就一直都係長頭髮
巴打你點睇

補充：個頭幾方下

先反方向吹 吹到7成乾到 然後順返方向黎吹

你試試

太複雜既野 都真係交返比專業人士

到時自己搞到一達達 而且 具刺激性強既 係好易引致永久脫髮 （以你街買既product 同自己搽既可能）

敬請留意

可以呀 你keep住補色咪得

一就黎變金 就補藍 我諗大約三次都就可以

你有問題可以
Mail 我

Hair_hairs@yahoo.com.hk

咁頹緊又好難講 要睇你真係頹成點先知⋯⋯

凈係𨍭位好疏 不過頭頂都閞始薄

頭髮少係咪唔好染髮
本身天生d 髮已經少又m 額
如果染黑藍色有冇邊隻染髮劑推介

想問依種用捲髮棒定直髮夾易整啲

巴打點睇lush 既 shampoo bar

其實短曬佢會唔會仲好

不過我之前有個客人都類似咁既情況

然後我幫佢電到好鬈 好爆 姐住左個問題

我返去睇下搵唔搵到相比你睇

如果真係咁擔心頭皮 頭髮健康問題 唔好自己染啦 出去比專業人士搞 用好少少既product

捲 輕輕夾

或電

未用過 有無圖

最煩係兩個轉一齊疏...
唔該巴打

護髮素係咪洗完頭先用 洗唔洗日日用

Gel就一定要

想問下By BluMaan既 cavalier heavy clay同original stling meraki有咩分別? 係咪一隻泥, 一隻wax?

邊隻無咁shine?

想知巴打係邊間做同埋收開咩價
成日想轉髮型但又唔識點揀 出去求其搵間整又驚伏

tg: idkwys

呢種頭如果髮質粗硬岩唔岩剪？

巴打email左比你 得閒睇睇

圖 ::或者你有心可以留到咁長再整下

已附圖 上兩個新留言

每次接觸洗頭水後就要用

樣同圖 有就最好 或者裡面既相

Clay 九成都係泥(通常就會啞身d)

另一隻就咁睇名就真係唔清楚

無咁shine 就clay多

無tg 只有email

hair_hairs@yahoo.com.hk

如果真係太粗就個feel好難似

想問下髮膜一個禮拜通常用幾多次

巧奪天工
有冇電完之後頭頂圖
我個情況好你個客些少
長度差唔多
如果要電大約幾錢？(人在外國純綷參考)
有冇話用邊隻藥水好？
同埋大定細鬈？
thanks bro❤️

護髮素其實好唔好
有D人話好 但有D人又話唔好既

菱形長臉巴打應該剪咩髮型

睇咩牌子 同質感啦

本身treatment 係可以當護髮素咁日日用

唔太笠+ 唔好用咁多就無咩問題

頭髮比較軟
巴打有冇啲硬啲嘅spray介紹？

巴打想問下頭髮太直同塔應該點搞 係咪應該去電電佢 如果係嘅話想去你到搞

已經email咗俾你啦巴打，麻煩你得閒覆一覆

通常我都會幫你決定好既

我只係想比你睇 更少既都有計啫

唔好既人只係話成日用完都塌

但其實 鬆唔鬆 （係個造型效果

而洗頭果d 係洗護產品

唔應該 因為 係洗護過程中 想有造型效果

護髮素主要係針對髮尾

由於頭髮 表層呈三角形

當遇鹼性（洗頭水） 表層會打開 由於本身呈三角 當打開時 會互相糾纏

形成打結

第2個問題 長期打開頭髮 唔刪埋佢 佢入面既養份或色素都會持續流失

引致有愈黎愈啡 同打結既情況 而且都會有機會引致脫髮（包括因kick而扯斷）

用風咀吹同唔用有咩分別

本身髮質唔硬，容易塌，好乾燥，無電無染過，留開斜陰兩邊剷咁
想問如果要整呢個頭大概有咩要做?(例如大概留到幾長、點電、電幾卷之類 )
算唔算難打理
同埋到咁上下長返要剪個陣要點同髮型師講
最後想問其實比上面啲相髮型師睇係咪就最清楚講到我嘅要求係點

都算偏窄既面形 好多野都carry 到 細緻既或準確 有埋個樣同 feel先知 可以點搞

電左佢或 鹽水打底吹鬆再造型

Spray 通常係薄薄噴一浸 唔係噴到佢硬曬唔郁就好

始終係壓縮氣體 power point 果隻都可以

我只有用email hair_hairs@yahoo.com.hk

風咀吹 會集中d 而有技術 識用係好用 好吹 好造型

唔用 風會散d 岩唔太識用風筒造型既人

當然都要視乎返咩髮型 同質感

想問下頭髮又幼又軟 而且向前生
想gel all back 應該點電好
依家格硬gel all back 啲陰會彈起

有冇咩打底產品推介 平時唔想GEL頭 諗住打個底再吹下就出街
鹽水又好似會令到D髮質好差

可唔可以sd email俾巴打你 俾你睇下我岩咩頭 本身樣已經7 個頭成日俾速剪搞到仲7

其實俾錢去電梨花頭抵唔抵？會唔會電完好快直返？

點先可以電到個頭有層次感?

頭髮少同面大，整負離子會唔會唔適合

鵝蛋臉剪呢種頭會唔會好奇怪 唔該曬

想問下類似佢依種頭駛唔駛電髮???

咩長度 ？

正常風筒夠力 夠熱 都會鬆到 對住頭皮 唔好用風咀就咁吹乾

咁呢個情況 真係要電先搞得掂

如果咁在意髮質 記得用返護髮素

鹽水係噴完 手感差 但洗完頭都係正常

以我知 所有打底同會有你所講既問題

同埋 其實無咩意義 真係想唔gel 由佢自自然然 電左仲好搞

可以

唔會唔抵 因為電得好既 你保持唔剪/隔兩三個月修修 都會一路keep到

小技巧同手法野 點形容你聽？

不過正常電完層次感都係會多d 爭在自唔自然

會

唔會呀 果個都係鵝鵝地

不過佢寫住 燙 如果你黑色又直 應該做唔到個feel

太硬太直一定要

如果幼 識打底識吹 都唔洗
（嫌麻煩難搞先電）

陰薄額頭高頭髮幼, 可以點搞

巴打，我想搵你剪髮，係咪仲用緊之前果個yahoo email?
我面形係比較方同闊，次次去剪髮，我話幫我剪短佢，d人都係幫我剪到勁短，顯到我塊面更加大
但係我自己覺得我呢種面形，側面都唔可以太短，要留返一定厚度同長度，唔係顯得塊面好大，岩唔岩？

想問下如果我塊陰留極都薄 唔剪薄又塌晒 但係剪薄又更加薄 可以點

Gel slide back(斜上向右)果時，啲頭髮好難先貼到個頭既右邊，有咩方法可以搞搞佢？

電呢隻要留到幾長

樓主你係咪skip左我

想剪到同依個差唔多，應該要點同髮型師講？
我都會比圖佢睇 不過驚佢睇唔清楚
唔識點樣可以講到好似圖咁後面下半part鏟 上半part就長d。 同埋個頂應該要點講 碎啲定有層次啲？
Thanks

吹鬆或電都可解決

你可以拉上少少 有個講 脫髮既情況

薄塌幼少額高

一電就電返鬆同厚同多

應該係話 如果你要成個頭短 兩面唔可以太青

如果頭頂會有頭髮落返兩旁（偏長）

咁剷個底就無乜問題

要睇返實際情況 重layer或必要時可電

所謂既唔剪薄 但個頂係咪長到到個陰先

用moz打底或夾返少少wave

唔係就要chemical 過先會易

比佢呢個長度長多dd(預佢鬈完會縮dd)

預返你既目標長度長多少少

其實比相係最清楚（當然比相既同時你都要接受 圖中既人有既野）

例如圖係淺色 鬈

你係 黑 直 咁你要預返染 同電埋

我好常都係咁處理 基本同圖都出到7-8成

九 十成就做唔到架啦 因為 硬相影相 特別有feel之外 相中人通常都係好靚仔多

至於 如果比相佢都剪 唔到 其實你口講表達咪仲難明

通常睇相當大綱 然後再口傾細微位 我判斷可唔可行或者成個感覺襯唔襯

好普通既髮型⋯⋯ 你直接比佢睇

咁都剪唔到你直接轉地方剪啦

噢... thanks 樓主

不過都想學多樣野 個頂如果咁樣 應該係叫剪得有層次啲定剪碎少少？

電髮有無用？因為本身頭髮係又硬又直

請問男士電一次髮大約幾錢？

大約幾隔幾耐要再補電？

電完染啡係咪會好睇好多？

Thx

如果頭髮勁黑 染呢個頭係咪要漂？
同埋我自己本身係齊陰 想轉斜陰係咪最好留完陰先去染？

巴打 呢d頭係咪要好細軟既頭髮先做到？
洗唔洗電？
本身頭髮天生孿係咪做唔到呢d效果？

樓主巴打個email 係咪仲用緊
我send左email比你想問價錢同地址

瘦撚面尖額中等高
有冇咩平頭or超短髮型推介
頭頂禿緊

如果想電林曉峰呢款髮型應該點留同留到幾長 搵唔到其他相係呢款髮型

巴打 想問下如果想電依種髮形
頭髮要留到幾長？
同埋電髮個陣 駛唔駛同佢講 將啲頭髮向後卷？

電係可以

但留意返 如果係電髮根果類 只係一個月貨仔 然後就會好難睇

其實剪頭髮 兩樣野都係會出現

層次係指 佢係漸長 等層次 定堆積

（仲有形狀 方圓 三角

呢個算漸長 （但唔會勁漸長）

而碎 我係叫重量 （減輕個重量有好多種方法

視乎 髮質 想要既效果

牙剪 低% 入根

髮尾 修至深既三角形 如果修到淺三角 又唔同

仲有好多方法 例如挑 ⋯⋯ 所以真係唔知點講曬你聽

想搵樓主剪個靚頭
但send左email俾你等左幾日都冇覆

有咩韓仔頭推薦

本身個頭好黑，係好黑，泡泡嗰啲係唔會上到色，但係之前有漂過頭上綠色，之後甩咗啲黃黃地，所以就趁住淺色就岀咗去買april skin新岀嗰隻藍色(好似話last到1個月)，但係上岀尼個頭係黑色，洗咗頭個幾星期，一啲藍都冇就變番黃黃金金🤔點樣可以唔使岀salon染都上到色？同埋如果電捲係應該染咗先電定電咗先染？

有用。 成個造型 會易處理好多

電後 約四個月後再電
（通常我建議係 無曬個效果先再電

染唔染 視乎效果 cutting 同整體感覺而定

呢排洗頭每日都1x 條咁甩 好驚甩哂
以前都冇咁誇張 點算

留陰唔留陰染 影響不大

紅 紫果類 其實太黑都唔怕

但如果你想 紫出少少 我建議直接用隻紫色 高雙氧去做
因為本身黑既頭髮偏紅多 如果你 用紫紅色去做

隻紅都會覆蓋曬 相反 如果用紫去做 因為 紫同紅係好近

當本身頭髮咁重紅 你用紫 高雙氧去做 d紅會走返出黎

係唯獨呢樣野要留一留意

幼會靚d

自己set好過 都唔係電 就算電出黎

都係要整要搞要吹 何況你本身天生鬈 自己吹自己整更易

係方法啫

係呀 都係hair_hairs@yahoo.com.hk

果個 不過近期忙緊 所以少睇 呢排會跟一跟返 sorry

短 禿要介紹 有d困難

不過你真係有呢個問題 可以去搜尋下 M cover

我有朋友去做過 效果唔錯

都長 起碼頭頂既頭髮要掂到 兩邊耳仔

電起上黎 要預佢縮短

如果你太硬 電唔到呢隻feel
唔洗太長

留意返 佢係鬼佬

漂一次唔好上色 已經夠mk架啦

今日睇

熨係解 電鬈呀 定直⋯⋯

要睇你其他野先答到你架喎

其實你健康頭髮 無搞過泡泡坦野 基本上要 上色都係可以 如果你想做到啞綠 咁咁黑髮就一定要漂既

大量既藍 係漂得唔足 漂左一劑或兩劑都有雜色既頭髮上 係會變返黑

而且漂過就唔好電

如果係要電同染(無漂底下 ） 你既情況 染先後電

至於成日自己幻想自己處理 到最後都係會搞到一獲泡 一獲泡都唔緊要呀 日後要執你手尾 果度困難 下下都咁搞 先唔講雜色 頭髮都爛

敬請好好愛護你既頭髮 感激萬分

髮質好：髮型靚 髮色靚 易打理

皮膚黑 Matt tone有型

兩隻角 其實都算小問題⋯⋯

又唔係兩隻角上面有兩個轉

轉天氣同埋留意返洗頭水既問題

唔好用超市類既 同埋脫髮成因太多
要好仔細咁問 而且 生活 飲食習慣都好影響

用緊施巴 溫和shanpoon
生活飲食都冇大變 都係清淡

想問呢款係大中小咩卷 到時電嗰陣應該點講 同埋電完之後難唔難打理 會唔會飛起哂好亂

想問下呢個頭係咪冇乜特別剪既技巧

係咪就咁比相佢睇就ok

唔該巴打

我覺得個剪法同女仔相近，等樓主解答
我都想了解

如果想電頭 有冇啲相可以拎黎參考下
等我諗諗要電成點
利申 巴打

巴打 如果唔知自己適合咩髮型係咪可以去搵你幫手剪個新髮型？ 或者比個方向你幫我設計

巴打我想問kk treatment同bbo有咩分別？
我係天生頭髮攣 望上去好毛燥 髮尾成日飛左出黎，但又唔想做負離子。
其實直療係咪都係負離子個類？
Btw有冇好女髮型師介紹下，我個人鍾意搵女仔剪

想剪呢個頭 點同師傅講？
[img]

個人比較瘦 面尖 削 m字額
髮質軟 直
如果電既話有冇咁曲髮髮型適合

）

咁我想問下洗唔洗漂架？ 我其實想睇得出隻紅色既

巴打我頭大面大適合咩髪型
利申 絲打

洗果陣唔好 太大力摩擦個頭（起泡果陣）

專注擦頭髮 施巴我個人建議係會洗多一次
本身清潔力唔太好

其實初轉天氣時 好多人都會有呢個問題

只要唔係一執執咁甩 就問題不大

哦 電髮根 應該你講緊

無一樣product 可以 唔會長左就塌

如果你本身係塌底 電完果一兩個月係唔會塌

但至於 有新生髮（本來都係塌） 生返出黎 都係會塌

但如果電髮根黎講 電完好多時都會鬆 但新生之後會勁樣衰

/\/\/\（電根
------（電果陣留左既

===（新生

岩岩電完

髮根處）/\/\/\-----

一至一個半月後

髮根處）===/\/\/\----

就會有三浸頭髮

到時就會好肉酸

林 本身果個頭 都係玩 鬆散feel

任何髮型 大家覺得好睇既 都會係有整過

方唔方便見人見智

通常呢類 唔需要太鬆 濕水gel返野 自然乾都可以

因為口講仲難明 如果你硬要講特別技巧

日式野 最緊要 有染淺淺地 同埋切口夠尖 注重束感

無一個髮型 係同邊類相近

你想係

電完

1. 幫助你日常易處理dd （配角）

2.重新靠電去主導一個髮型（主角

咁都要了解左你個情況先決定到

第一頁都多圖片 可以參考下

直療係負離子 不過係相對比負離子自然

不如咁講啦

負離子（最貼 死直 頭髮做完個切面會變左平

直療 （都係受損性 但相對負離健康 做完頭髮唔會完全變平

KK(都有好多代 但係treatment 類 含甲荃 屬舊一代巴西產物

Bbo 2.0(都係treatment 類 都係巴西 不過用左其他野取代左甲荃 效果最自然 最long last 不過做果個過程都係有 業眼同微量煙

Kk bbo都係屬於係外面用野包住頭髮令佢重身 墜住

咁本身係for 爛曬 炒曬既頭髮 當然都有人唔係急救咁做

但如果你係想從 根本入面健康 我覺得kk bbo未必岩你

反而直療相對較好

我有一個識既女師傅 你想可email 我

hair_hairs@yahoo.com.hk

但好驚髮型師好重手，令到個結構整唔到束感

多謝巴打解答 btw已send e-mail

本身已經電過一次 下次想要電呢個造型 係唔係要等D頭髮直番曬先?同埋要留到幾長到?

直接拎 哥斯尼個睇比佢睇咪得

面尖好多野都carry到 而上述既都只係小問題

如無做過黑 唔洗

通常都會建議 長陰長髮電 下半少少鬈 放返大下面既感覺 唔好集中曬係頭同面

咁要搵岩人剪

光頭

任何有要求或你覺得靚 九成九都要gel 所以唔好幻想又會方便又會靚⋯⋯

唔洗等佢直返曬

留到佢既長度再長dd(for電後會縮短左dd)

D頭髮彎住咁生 連D陰都係 係咪要夾直佢定點

Gel個時易唔易handle?

嘗試簡返d 鬈髮造型 反而仲好 而且我覺得鬈比直好睇得多

咁電左 實易既

呢個髮型算係1定2

有冇邊度可以睇到D鬈髮造型

張相

2啦緊係

點樣令髮質軟d

咁呢隻要點同髮型師講

天生曲髮 拉直左頭髮無數次 好耐之前係屋企用泡泡染啡之後對上一次拉直話我中間至髮尾位拉完變左栗米曲 話傷晒
依家想拉直加染返混個頭 究竟做邊樣先定同步都得？
同埋想問前陰問題 我知keep得唔耐但我由第一次開始拉就3 7分界 一直無變 因為髮根定左個邊生依家想整前陰係咪無可能？

相啦,老友

個額好高

甩頭髮成個中年呀伯咁有無得救

如果想電類似依款 D頭髮應該要留到幾長?
唔該哂巴打

想知自己個頭同埋髮質岩邊個髮型 巴打介唔介意用email contact下？
Sls20720@gmail.com

啲頭髮好硬，兩邊一剪短就彈哂出嚟，上面又係一短就彈起，但前面一長返又跌落嚟拮到眼，gel 上去好快跌返落嚟。

之前有留長上面，兩邊keep 住產，但係好快又會頂起哂。一直以嚟都唔係好識gel ，用啲硬嘅泥gel 加spray ，gel 向後，好快又塌同跌落嚟… 點算好

絲
最近有啲想染髮
想染霧灰
但自己啲頭髮又生得好快
想問下布丁既話大唔大反差
同埋洗唔洗漂 唔洗隻色好出既話
因為其實都幾驚傷到頭髮
我係一留長些少 長過胸已經開始係咁甩頭髮

Lm

買左負離子膏，自己電左幾次都啦太理想
洗完part 1吹乾頭後已經有d亂同唔直
之後幾日個髮尾已經鬈起
會唔會關我part 1個軟化時間唔夠事?

利申 髮質硬，用extra hard，試過等20分鐘至個半鐘不等;都試過係出面做，等親都over 3個鐘

Chemical過 成個感覺都會軟身左

直接比佢睇最簡單 然後等佢慢慢同你溝通

因為單憑講 我相信個出入只會更大

如果你呢個情況再整都無咩意義

泡泡染 講真 真係好傷 因為佢只係想令你上到色 唔會視乎你既髮質而調整個配方

而且呢d 家用既野 佢地條方一定係最強最強而且唔夠專業 做完出黎又鞋又kick

而且事後再去salon做chemical 其實好多時都會出事

因為個髮質底已經比佢破壞曬

方便同靚 一定唔係對等 所以你要左方便就 已經算係放棄左靚同d頭髮

如果你話整返直果髮根(新生髮)都仲會得

但如果你係因為炸左果段頭髮 想變返好 我諗負離子真係幫你唔到

一係就做bbo (但做完bbo 最好三個月內都唔好再做任何chemical)

bbo 係新既巴西treatment 最主要係比d爛曬既頭髮變返正常

雖然標明無甲全 (新果代) 但係個方法都係以搵 chemical物包住頭髮表面

而令佢即時見到有效果 (通常我用以係急救用 ) 例如客人自己唔知搞過咩黎

炸曬爛曬處理唔到 根本就無辦法用其他chemical可以處理返 就會用呢個方法

咁要睇髮量面形等問題 電都會厚同多好多

而呢d個案我都處理唔少

就連有dd地中海feel都有搞到變返有頭髮咁

(當然唔一定要電 可能剪都可以解決到)

上面都有post過 有dd地中果個

你預比佢長多少少再電 因為電完會縮短

你email我會方便d

hair_hairs@yahoo.com.hk

如果怕新生髮肉酸而又好想漂有幾個方法

1.漂果陣盡量唔好成頭漂 或者保留少少髮根位 等漂完有新生髮 唔會勁齊整
到時再上色 都會靚

2.highlight既形式

3.section colour 剩係做d底既位置 (漂 同上special 既色)

做任何特別色或覺得靚既都要漂 而家網上眾多既效果圖既灰色 望上去好似淡淡地唔太出 但有d野睇 九成都係打曬白燈再影(可以留意圖片既背景)

基本上 如果 又想特別又想有野睇 但係又怕誇張既話

不如唔好整

自己整 頭果幾次無咩事 其實好多事都係好彩

自己搞好多不明因素而會出現各種問題

part1 完 你有無再吹乾再夾 然後落返part2?

至於你話 洗完part 1吹乾頭後已經有d亂同唔直

我諗係搽得唔好同軟化唔夠

如果你將新生髮同你髮尾有做過既都用 ex去 搽

我諗你距離斷曬或爛曬不遠...

因為正常我地去處理 較健康既髮質 (勁粗硬既話)

ex 擺20分鍾(視乎需唔需要落機)

係基本既

咁但如果做過chemical既髮尾 咁樣擺法 我諗好快出事

所以自己整 真係好難答到你 除非你講得好仔細

同埋有d野都係交返比專業人士去做好 到時出左大禍就後悔

而且part1 同漂頭 係眾多樣 自己唔好整既野

因為呢兩樣野 出事既話後果可以好嚴重

推

如果唔漂有冇d 咩色今期興？
想睇下圖

係咪可以email send相問髮型適唔適合

頭髮比較硬同粗淨係靠吹同泥可以整到呢種？

邊種

Up 唔到圖 應該係all back 嚟

考慮轉洗頭水護髮素實際啲

岩岩電完髮,但過左2日個頭就好似直返好多
有無咩方法打理下,同埋電髮日日洗頭有無問題????

你電幾多錢
我電攣keep到幾個月架啵

仲想問你有無吹頭呀
吹頭會吹直返
等佢自然乾啦

$1200,個髮型師話我個種唔係普通電髮
好似叫咩技巧電髮

無吹頭啊

如電左或chemical 過會好處理好多

而電 未必一定要好鬈 只係想令頭髮變得聽話左

唔漂其實無咩選擇

如果係都係 啡（但係好純色）

同埋唔洗睇圖 每個髮型又唔同 重點係襯唔襯你

同埋呢期興漂⋯⋯

難 除非電或 chemical 過

其實 好多時大家睇岩既 都係同自己既唔同

所以好多時可能要靠剪以外既野處理 先會做到個更理想既效果

唔關洗護事 佢果個係想做果個造型效果

濕水 擦到最乾 然後 擦返d野（ milbon wax 7

等佢自然乾

正常都3-4個月都可以 而且佢都稍貴

因為唔識吹先直返 真係唔識可以買個罩 烘乾

呢個價錢 應該係冷療果類

咩係milbon wax 7

髮蠟

幫我電個個髮型師話唔想整咁多野
淨係噴鹽水都得

想問下abc劉海應該用咩定型
又gel又spray又鹽水咁多種類完全唔識

戇鳩，噴鹽水重傷

我講緊係唔駛整咁多野
唔係傷唔傷喎

想問點令髮質濕潤啲
平時洗完頭吹乾都ok
過多陣乾哂就好旱 反哂光

唔知自己同鬈髮造型襯唔襯 點算好

巴打
可唔可比你tg我
想比圖你睇睇可以點改善

男既頭髮薄電唔電髮好?

Styling product 上google 搵一定有

電完噴鹽水個效果唔會夠wax好

何況 鹽水個質感唔岩電去用
除非佢電得唔好 唔夠鬆

再者 點都係我講果隻好洗d

你指長髮女仔？

咪又係一樣落左一個styling product ……

有做開treatment 或 噴少少 for 吹頭前既打底 （如果真係好想keep到個feel

你見到有曲有紋理就係
你呢個純粹係 吹頭造型 整亂佢

同埋造型照你實覺得佢靚

行出街就真係會怪

交比你可信賴既專業人士決定

無tg
你可email 我拎我wtsapp

Hair_hairs@yahoo.com.hk

睇你想做咩效果

如果係你呢個情況黎講

想望落去鬆 多d頭髮 易打理d 咁就一定電既好

長臉撚係咪唔適合留長頭髮 想留到過下巴
塊面係尖尖地但係自己照鏡都覺得長

Email咗巴打

長髮唔可以直 死硬

想問下天生頭髮旱,已經有用護髮素都仲係開差加旱可以點做?
有無屋企焗油或者TREATMENT推介下?

巴打 可唔可以比地址我
想電曲頭髮

我都想試下電髮

如果係天生旱 毛燥 反而係一接觸chemical 就會變返好

如因嚴重受損而引致 就係靠保養護理

hair_hairs@yahoo.com.hk

咁都要了解返有咩需要先決定

而且真係有人係唔襯

巴打你好
我想問下宜家仲有冇人剪中分
係街見到通常係斜陰同all back

如果想剪中分
有冇話邊d面形會好睇d？
Thx

電同染係咪唔可以同時做架

有 不過係偏長

同埋瘦面較佳 闊面眼鏡會似痴線佬

All in one treatment 紅色樽身

同埋我想問 你係咪無用開護髮素既習慣？

可以 不過 電同treatment 做會比較好

兩樣受損性同時做 相對會較乾

上一排做咗錫紙電髮，結果效果比想像中爆好多，好髮散，有咩方法補救

鬆散

如果係天生既情況，有咩chemical可試？

無 除左做返直 無辦法

只要接觸到膏狀藥水
情況就會有好轉

例如電髮或負離子

我都真係唔知邊個講唔好護髮素好

其實接觸左洗頭水 然後係髮尾處輕輕搽返

簡單咁講

洗頭水係打開 護髮素係刪埋

如果長期處於打開既狀態 咁正常頭髮入面既野都會流失

如果用返另一隻方式電髮，會唔會變到果種效果？姐係累似波浪型果種

收到

巴打 由高登開始有留意你 係咪仲係個間到做緊?

想剪 + 負離子拉直前面 + 染 咩價位
男 同埋負離子同染係咪最好唔好同時間做?
唔方便答既話有無TG再傾/返高登PM你?

想搞搞個頭, Email 佐巴打拎地址

唔會 一定要掂到膏狀 唔夾都有機會仲有少少散同震

因為 錫 係扭頭髮 佢係類似刻意做散

同埋 電錫 就會預左一定係咁

當然好可能髮型師無同你溝通清楚

轉左好耐囉

Email 最簡單

Hair_hairs@yahoo.com.hk

Hair_hairs@yahoo.com.hk

自己嗌貨

好用就用
Shi 黑仔 paimore 都有

咩牌子果樣覺得好 咪用果個

絲想問

Goldwell Kerastase 定 Aveda 好用？

同埋

外國住想唔甩頭髮
頭皮頭頂本身好易油 但髮質又乾
咁我到底應該用邊種洗頭水

想問下側邊啲頭髮打橫生，超硬，可以點處理

send 個 email 比巴打你 想知你地址同約時間剪頭髮

我想好似鬼佬咁型棍, 應該要點做

有冇邊個SALON介紹 想染同電

如果拉返直既話頭髮會唔會太貼服？
幾年前試過負離子拉直，結果係超扁超貼

想問下方形臉，額高既話可以造咩髮型？
另外我髮質偏向油性，而且每次洗頭梳頭都會甩好多頭髮，有無邊款洗頭水推介？
利申絲
感謝

想問下
亞洲人可唔可以carry到Mohawk既髮型?

一秋天頭皮好多點算
係頭皮出現在髮幹果張圖咁

有咩地方係多好用洗頭水買 係唔係好用既都要上網買

屈臣氏，萬寧買到個D全部都係垃圾.
樓主連普通常識都冇, 買髮型用品更係去.....

[/quote]

BY wroofer巴打

巴打 我頭髮 軟幼長直塌
平時都有用過鹽水 髮泥 定型噴霧
未染燙過
不過真係太易塌 原本諗住用卷髮器
最後決定試下電卷髮（定係叫燙髮？）

自問髮質唔錯 樓主有冇髮型屋推薦 或者你個間
最重要係我係想問下專業意見先

另外隔離有日系髮型post
入面d日本髮型屋電（燙）髮要800以上
只係water perm
分別大唔大

BY wroofer巴打[/quote]
佐敦？

佐敦？[/quote]

其實好多地方都有,我想知荃灣,芬芬,元朗,MK都有

hi, 我最近轉左用隻新wax 同hairspray.
隻 wax係髮型師介紹 v and g 白橙色個盒黎。
試完之後都覺得夠實同埋有少少光澤感
但配埋枝spray 之後個頭就乾晒 無左啲光澤感，細緻既位仲亂返，好似無洗頭咁樣。

其實spray 係咪都有分種類？
我淨係知噴完會光澤感勁啲 同埋 相反無乜呢兩款
岩岩search 到好似仲有濕膠同乾膠，但搵唔到更多既資料了。

每次朝早起身個頭都會有d油 幾多頭皮下
個髮型去唔番夜晚洗完頭吹完頭個樣
咁我朝早係咪應該洗頭?

最好等剪曬 泡泡真係好差 好傷

先唔講本身久唔久都要treatment 去保養條頭髮

仲要做過咁既野 就真係慢慢黎

係外國 水質都真係好影響 除左aveda外
其他都可以

洗頭水真係好個人 所以要試 由其人在外地

一係留到去耳珠咁長電

一係就剷短

咁個頂可以處理下 令佢變得好睇既

幫你唔到

會 呀 所以 以吹代夾 會比夾無咁貼

但你嫌佢散先整順服 唔多唔少都會貼到

正中間 個髮型點叫？前面到側面都齊齊地 少少產青 係咪undercut黎

好想搵你剪頭髮

試用Wella so balance

額高 要睇實際情況

至於方形臉 首要既係唔好比頭髮咁貼

有圖會 好d 造型會有好多個

岩岩轉天氣 會有呢類情況係唔出奇

如果再有持續既話 先需要轉洗頭水

send 左個 email 比你巴打

想問下男士分界位好似開始稀疏點算
日日GAY頭都同一個位已經固定左
我先19歲

Water perm 就無聽過

cold perm 同hot perm就聽過

我諗大部份既perm都要用水既

800以上差唔多啦total

用卷髮做出既個效果個根都係唔會挺

毛囊係有休止期 但如果呢個情況持續左好耐

要搵出個問題根源 就應該唔關日日吹頭事

例如

你本身頭髮kick唔kick 整過d咩 幾時開始 而且 係咪岩岩轉天氣既事

就應該唔係令髮質好d 係頭皮

有d頭皮treatment 係強化返個毛囊 唔敢講用完一定會強壯返

但至少會控制到唔甩得咁勁同埋唔會再弱落去

Loreal 有隻白色頭金色身既hair spray 好輕身又好用

請問你wax係咪濕果陣落? 然後spray係乾左落?

或者你spray係直接噴落個頭度?

其實spray係射向出 然後好似 沈落去咁

如果噴spray果下 盡量唔好直接射同埋 唔好用手郁佢 正常問題不大

咁你咪朝早輕輕用d 低鹼既洗一洗 然後再造型
\
同埋我唔太明

去唔番夜晚洗完頭吹完頭個樣

咁你咪用返夜晚果個方法係朝頭早用咪得?

其實唔多睇到既

不過我估你都係鍾意d青唔好太青 有少少密密地

個髮形個感覺join埋一體咁

其實有 真係好正常

因為果個位 受陽光 污糟野 接觸係最直接最多

所以 有時都建議向下另一邊 或 唔好成日gel返果個形

想頭髮頭皮健康啲要點做
Treatment係去啲美髮鋪定salon都有架🤔

其實有冇d咩髮型係難剪？
定係多數髮型都係靠吹同gel 剪係唔難？

我都想問

自己剷頭髮可以點剷到後面

hello 我想問如果髮線向後，冇地中海，前額mm地前頭薄同稀，後尾枕好厚同健康，有冇解決方法，呢一兩年都靠噴野keep住前面頭髮定型，如果唔係就見到向後移 又有冇咩髮型可以剪

無爬文 有無邊間salon可以推薦下比小弟 budget300左右想剪得好 想個髮型師會幫我諗剪咩先岩我

唔該巴打

高額 側面打橫生 可以剪咩髮型

我成日游水，就當每星期4-5日
搞到頭髮好乾旱，髮色變到啡啡地（完全無染過）
我每次游完都會用護髮素，唔用嘅話吹頭直情會kick住手指梳唔到。

試過1年無游，頭髮都剪左幾次，都仲係好旱同啡啡地。

想問下可以點搞

頭髮面層會有少少黑，但有陽光照住或者梳/反起，裡面係勁啡

巴打有無得搵你電髮，幾銀到？
telegram 講

巴打你好
我d陰成日都好似牛郎頭咁，散開晒一條條咁
就算特登剪齊d都係咁
有冇得救

有某一兩種頭皮treatment 唔太貴而又有效

咁正常黎講 係應該搵個 你信任既髮型師 貨真價實既

難剪既定義係剪得靚？

好多轉既頭

大部分較好睇既髮型 同係會有電或染

等於 大家睇髮型雜誌或想拎果張相比果位髮型師睇

一係就有電有染 或者係無電染但張相係勁靚仔 個造型效果 同埋圖片效果超勁

而我覺得 最難剪唔係個頭 係個人

基本上 真係全心交曬比你信任既髮型師去處理

包括電或染 （當然做之前都要輕輕講比你聽）

一定唔會有錯或差 如果好差 基本上就算你口講比佢聽 佢都無本事做到你岩既型

好多時會遇到既係 好多話好想改變 但佢又好堅持己見 寧死不屈 最終溝通完 其實好似同佢原先果個頭 好接近

咁 改變左係邊？

髮型師自己都做唔到既野 真係唔好試啦

女士？ 男士？ 長度？

幾後幾薄 幾稀 呢樣真係要實際情況先知

我都有幾位男士女士 都有呢類問題而處理左

好小問題 其實髮型係講整體 唔會因爲一兩個點 而會有一個髮型出現 何況果兩個點 都係小問題

請問如果頭髮成日塌有咩解決方法？
之前明明冇
宜家落左wax都即塌
長度大約到眼上少少

Wella (有隻橙身樽身）

專for游水 去到 氯 果類物質 而我有比個客人用過 個反應都幾好 不過我唔記得左咩名

第2個方法 係treatment 度 轉一轉

當treatment 係護髮素

牌子：milbon

因為treatment 成份同養份都較普通護髮素好 所以就會好d

最好跟返足個牌子

無tg

Only email

hair_hairs@yahoo.com.hk

有

如果女士我唔反對電同染 但係男仔個頭咁快要剪一次咁咪好快keep唔到？同埋加埋電都幾貴下

想剪到咁 應該點講
利申頭髮夠長

唔該巴打

其實就生返黑色 唔好睇既時間係差唔多

除左highlight 外 我覺得男會比女 無咁快難睇

主因係 因為長 其實覺眼過短 同埋 男仔普遍既頭髮 都係接受左一兩次chemical 而且renew 較快 較健康

髮質= 成個髮型靚唔靚 同直接影響chemical既持久度

其實比張相佢都做唔到既話 憑口講咪仲難 ？

係呢支 都係髮型用品店

留意 較大間既會齊全d

好普遍 你入去買 然後佢話無 好多時都會介紹你第2隻 會話差唔多又剩 我建議係堅持買呢隻 去搵

唔該哂

salon有冇咩野treatment係幫你護理頭皮?
定頭皮真係靠自己選對洗護用品架咋?
近呢年先開始會頭痕,雖然唔係好好好痕咁,不過就算日日都有洗頭
有時R都會飛少少皮屑出黎...以前冇留意,想問下R頭會飛甩少少皮係正常定係出左咩問題?
同埋洗頭果陣都會覺得痕,不過唔敢大力R,係唔係轉天氣個頭都會有類似出疹問題呢?

上個月搵完巴打剪 發覺email呢個係巴打對客人第一個考驗

剪後感想如何
我都想搵

姐係點 同求

想問下黑色頭髮（從來冇染過頭 ）係咪難做到層次感出黎
定係只要吹得靚都可以好有層次感

你自己搵過佢就知點解我咁講 唔係打手 但我會再搵佢剪

男士，可唔可以講講地址搵你剪髮

係咪可以email樓主係開po頭幾版嗰個
聖誕想整個靚頭過

有

而洗護產品 應該係有個基本要求 而你要更針對性就好個人

Davis 有隻係 肥仔樽身白色 d邊有紅色/黃/藍（功能唔同既）

轉天氣都會有呢類情況

但如果你本身 係有呢個問題 首先唔好用一般超市買到既先

我諗會係我懶多過咁複雜

難就會難d 但post 頭幾版 我有條link 果個都教得幾好（關於gel頭 ）你可以望望

你可email 我 hair_hairs@yahoo.com.hk

Email :hair_hairs@yahoo.com.hk

係唔係呢支?

已send email

樓主間髮型舖係邊？

如果想塊面睇落細啲染乜色好

1) 普通洗剪$200既salon係咪剪唔到skin fade? 我見好似要d工具，唔想剪到分左幾層既長度，想漸變過去

2) 我想頭頂同陰咁剪，但短d, 側同後邊skin fade,barber shop係咪剪唔到？

唔要咁樣

要skinfade

唔係 係方形盒咁

你呢個配搭有d核凸

再者 兩類髮質黎

你長果個係直

而漸變果d 要天生鬈 或頭髮較稀先會有果d feel

同埋 都幾講頭骨 如果你 凹凸太勁 做唔到

你岩岩果兩張我既圖 人地本身要做分明既效果 唔係漸

skinfade都咁我都ok $200蚊洗剪salon剪唔剪到

Send左email

已send email 🤘🏻🤘🏻

長頭髮點先可以直啲
訓醒個頭鬆哂又曲哂 吹同夾都搞唔掂
依家係咪無人電傳統個隻超直嘅負離子
好似好多salon都sell做直療?
會唔會無咁傷同埋keep得好唔好
不過好貴 一做就成千

呢支岩唔岩?

男仔未染過頭髮想染最普通 既啡色，係咪就算最基本既色都唔建議自己染？

天生曲而且髮質又偏硬，可以點剪

sure

天生髮線高，額又寛大，面尖，頭髮薄幼

一直以黎都要留陰，遲下出席婚禮要影相，想熟啲露一露額，可以點做

呢個問題答你唔到

其實2000 蚊都未必剪到

我諗唔關價錢事 ？

直療好多時講緊係 條頭髮做完都係柱狀 唔同傳統負離子 會令佢變平

而我個人睇法 係 負離子本來就比天生鬈既人 去解決呢個問題 而直療 天生好鬈 其實keep 唔到

唔通搵個直直地去做直咩 其實都係多個收費項目咁

同埋 我唔覺得直頭髮個個好睇

不過而家傳統都會接近一千 架啦

不過直療就再貴dd

係呀
不過呢個係新裝

咁電直點保養可以keep耐啲

你會建議做kk定焗油？

保養好你既髮質

焗油都要視乎返個情況 同效果 先決定到需要邊隻

同埋Kk 我唔多做 因為有甲全

點睇矽呢樣嘢？

想問下漂完頭要幾耐先洗頭，幾耐洗一次，同有冇啲好嘅護髮嘅

阻礙chemical 發展既野
同埋 令到頭髮看似好笠 手感都唔似頭髮

商人材料 成本低 而吸引到消費者誤以為係真係會令頭髮變健康而滑

有好多類

你上既係咩色

通常頭一星期唔好洗太多就最好

一般有低鹼 鎖色 去黃 或有顏色既shampoo

至於好既護髮treatment 當護髮素用既話我會簡milbon /paimore

毒撚想搵你剪頭髮，介唔介意

但我發現即使係專業洗護產品，
當中嘅護髮素都係9成9有silicon。(包括巴打推介嘅Milbon)

我自己用緊MoltoBene旗下嘅Clay Esthe，
呢個護髮素同樣有silicon，重聲稱可以用喺頭皮度，
但我用完又的確同開架有矽嘅洗護髮產品相比有好大分別，MoltoBene係的確好用好多......

上咗紫灰

email 咗巴打 等緊覆

想問個人塊面偏黑，頭髮染邊種啡色會好啲？

其實男人電髮個價錢通常去到幾多先穩穩陣陣
唔想比D salon搞到啲頭髮死晒

想問下自己係屋企焗油或者做TREATMENT有乜STEP?
同埋有咩牌子既PRODUCT推介下

相入邊亞洲人頭髮黎架wor

定salon冇工具要去barbor shop

用d 有紫色既shampoo 都可以

啞 冷色系

唔關價錢事 係睇個髮型師既啫

好貴 要爛都可以爛

其實亞洲人都會有天生鬈 同幼髮質既

我自己個頭剷都做到呢類效果

要睇頭骨 髮質 髮量 太彈唔會有中間soft果層既feel…… 會似 但生硬d

一樣有

Milbon

巴打我想問如果想染霧黑灰/藍 跟據你嘅經驗洗唔洗漂頭
如果唔漂 係咪會冇左個種效果？
因為我唔想漂都想有個種效果出黎 好似圖入面咁
想睇起黎好似黑色咁 但係有光照落黎嘅時候就有少少灰/藍嘅顏色

btw巴打你幫人染髮幾錢 係咪有salon個啲

你好呀
我之前漂過幾次個頭 而家想染翻深啡色
我上星期尾倒出去染左啡色 可能我日日都洗頭同吹頭 (但我染完都有過一兩日先洗頭架)但過左五日倒個頭又甩到有d金金地咁
有咩方法染完啡色會唔甩？唔想就咁染發黑色
同埋我髮尾同個頂唔同色 髮尾至中間位係漂過既色 頂就啡

想問下呢種頭易唔易做 軟髮質剪唔剪到 thank you

巴打請問你間鋪係邊？想搵你剪

日日洗頭 不有好多頭皮
有頭皮會唔會導致甩頭髮

樓主 send左email俾你

所有special colour 都係要漂

其實漂都唔太可怕 用paimore 漂 髮質依然會有手感 唔會爛曬

再深過圖 都無問題

因為頂 無漂過 其實好簡單

頭髮fate out 其實有限度

只要將你頂果隻色做目標色（然後教深少少）

然後做係漂既地方度 其實漂過既頭髮 係頭一個星期fate out得最快 如果你原先已經預深左等佢甩

當甩既時候就會貼緊返無漂既

其實要當你個頭去做

有漂同無漂既 有漂預深 無漂正常地去染

易呀 不過根據佢青既狀態 佢本身都髮質幼幼地

同埋因爲好塌先會電 相對會要較鬈

剩係得email
Hair_hairs@yahoo.com.hk

頭皮問題有好多原因

首先轉用左唔好一般超市買到既

有機會 如因有菌

有無tg or 點聯絡？ 鋪係9龍嗎？

剪三七分界 頭幼軟
有冇邊隻pomade 推介？

有冇咩髮型最近流行緊

$2000 蚊 男仔普通剪髮
邊間好

email ed

想問下岩岩電完髮吹頭係咪唔好吹太耐?
等佢自然乾?

頭髮幼 好塌 中分黑長直
想個頭頂睇落鬆d 因為真係太塌 好核突
可以點搞

我剩係得email : hair_hairs@yahoo.com.hk

骷髏頭果隻都幾好 pomade 呢類型我地好少用

因為我係我眼中pomade要做好多事前功夫先靚

例如 要打底再吹頭 吹到佢有厚度漲漲地然後再用pomade 去做返個質感

我覺得佢係質感類型既野大於造型 所以係香港黎講 我覺得唔多人會有咁既心機去吹去打底

所以都好少係客人身上用 所以我無乜呢方面既研究 唔熟唔敢亂介紹

咩長度先咩面形先

其實流唔流行都唔係重點

重點係而家都係興返以前果d野

最重要係岩你個人既面形 同造型..

要視乎返效果

咁當然如果你想個效果鬈d 等佢自然乾係最好 或者係濕果陣用styling product

有隻韓式電髮根 摩根燙果類 效果都幾好

(不過一般既電根個效果唔好期望好耐 約一個月到)

或者係 剪多d layer 然後 電返少少 就會鬆好多

或者你想鬆少少 吹頭果陣 dup低曬個頭 然後唔好用風咀對住個root既向位 打圈 吹鬆(唔洗貼曬既 有返少少距離 唔好熱到自己)

Email左你 唔該哂巴打

點解洗完頭如果唔吹頭就會唔識乾咁 就算隔左2個鐘個頭都仲係濕濕地又勁油咁 如果吹左又咩事都無咁 係咪我髮質有問題

洗頭水問題 停用超市買到既

用 Wella deep clear 洗一兩個星期（唔洗買勁多支）

然後用返正常洗頭水同護髮素 問題即可解決

高額 單眼皮眼細 棱型面形 有咩髮型介紹

買左隻髮型產品 subtil clay wax
一上頭髮就會卡住 好似頭髮打結咁難郁 仲會蚊斷左幾條頭髮
想問下係我髮質唔啱佢定係點？

send 左，title 巴打剪髮

臉形又方又大
額頭又窄
想剪all back露下額頭可以點處理會好d

頭髮比較扁同貼
就算濕左向後吹都係吹到箭豬咁
想問點先可以吹到all back個型
用緊個風筒風力好細
會唔會關事？

長髮男
本身天生曲
之前去電髮諗住可以整齊返啲
點知電完第二日最外面嗰層都係好毛燥 好爆 同之前天生曲差唔多咁
個內裡就好啲
想問下其實係咪電得唔好？
點解啲人電完之後過一排都好似好整齊
唔使落嘢gel 都自自然然咁 就算畀風吹 撥一撥就順眼返 我個頭就變咗金字塔咁 左右散開
我每次沖完涼個頭乾咗都爆開咁
搞咗千2蚊 明明個髮型師又搽呢啲搽嗰啲搞咗幾粒鐘
就算落嘢gel 個效果都麻麻 係冇咁爆 但都唔係好曲

其實最主要係唔想落個樓下買外賣都要落gel
最想知嘅係人哋點解唔使落gel 都唔會炸開 係咪佢哋咁樣先叫正常？
係咪個電嘅方法唔適合我？佢好似係用數碼電髮
定係關我電完嗰晚即刻洗頭事？因為佢冇同我講唔洗得
同埋我見佢其他客電完都正正常常咁
我喺salon電完佢幫我gel 埋 嗰時我照鏡都feel 到洗完頭又會爆返開
我頭髮多 又厚又密 都算粗 關唔關事？

求救 好困擾 真係唔識搞個頭

巴打可唔可以幫我設計個髮型？

有冇人有200內嘅好髮型師推介

有冇高登巴打黎剪係靚仔既？

短至可以COVER到個角而自然既髮型

咁黎講應該係泥

但我想知你個情況係點?

本身係 直 鬈?

長度?

你想用呢個product 想做一個咩效果

同埋平時自己會唔會有落護髮素?

唔好比佢塌 主要要鬆同漲

至於額窄呢個問題 係cutting上係可以開闊dd 重新剷過條outline 問題就不大

如果似箭豬咁又 點會係...扁同貼

風筒細力會好關事 唔夠熱都係

咁至於 真係要靠自己做到果d 效果我諗箭豬係應該你d頭髮係好彈好直
(呢類情況 除非留到好長 唔係唔電唔得

而唔係扁同貼

係電得唔好

雖然本身天生鬈係有d惡搞

但 正常黎講 如果佢個cutting 配合埋個perm

(一般天生鬈我都會用數碼去做 等佢個效果會soft d 滑d)

咁個情況都合理 但如果天生鬈有呢個情況得一個原因

(一係個part1 軟化唔夠足 未令到個天生鬈可以完整地改變)
一係就唔夠溫度 處理得唔好

但本身天生鬈要做到好整齊既鬈 呢樣野本身都唔太可取

正常髮質要做到 好容易而且唔會有咩問題

任何頭都要落gel

男
如果面長，頭髮偏硬嘅話，有咩髮型啱

我

本身電開，電左幾個月整到佢咁係咪又要再電過
冇佢咁鬆咁高，可能個風筒唔夠力

電完其實要點保養先keep耐d 好快直番

短

正常有新生髮之後 約3-4、個月到要再電電

我自己都一年電2-3次到

有d髮質會比較快 例如幼

果d 一般會電鬈少少

日常打理黎講 我

（除左出門口 造型時） 想襟一定要搽乾 用手渣返個紋出黎

或唔好比水份令條頭髮drop 得太勁

陳柏宇個髮型應該點講

漂完髮應該要點護髮?有冇product推介
鎖色洗頭水同去黃洗頭水有咩分別
唔該巴打

有無多幾句

Sd 左email比你

咁護髮素係咪兩三日用一次就可以？
有冇咩護理產品係for 臨瞓前洗完頭吹頭嗰時落？
同埋我買咗支天然洗頭水Hairprime
效果幾好 但唔知點解我用極係好少泡 係落得唔夠多？
我啲長髮朋友都有用 佢哋都話落五蚊銀咁大 喺手到搓到出泡 再捽落頭都已經好多泡
定因為我個頭太油 要洗兩次？但其他普通牌子洗一次都好正常好多泡
唔該晒

想問下濕頭個時
用抗熱product先
定用quicksand 打底先？

唔洗講 直接比相佢

不過 有漂同黑色個感覺都會有出入

鎖色 係等佢流失得無咁快 但都會走黃 最終

去黃 大部分都會係帶有紫色 令隻色最終唔會愈走愈黃或金

但後者chemical 成份重好多

咁你有無多d描述先

我既想法係大概 去到 半額 向前果類

其實要配合整體 得面長同彈 都唔知比到咩意見你

護髮素每次接觸洗頭水都要用 建議你用milbon treatment 代替護髮素

當我唔知果隻牌子係咪天然 但標榜天然或有機 泡量係正常會無咁多

你有朋友用緊 你問佢可能會好d

而且大家都長髮

單靠字 又無摸過你既頭髮 真係好難去到咁仔細

你可以同你朋友比較下大家既分別 會仲易

如果你講到你普通洗頭水都正常

你可以試下 濕透dd或再落多dd

巴打 可唔可以搵你電髮

吹頭前可用 all-in-one treatment (紅色或白身 圓樽身）

你有關於髮型問題 你都可以email 我

hair_hairs@yahoo.com.hk

抗熱先 （小量）

然後 輕輕吹乾小小 再落打底

佢隻色係漂淺灰色？

頭髮硬係咪無得搞返好

巴打 email左你

有無圖睇下

你需要咩資料
面長
額寛
頭偏向橢圓形
眼細

有咩介紹

我留左兩個幾三個月想去剪了 但係我唔熟驚比人呃 應該點同髮型師講點電 同價錢大約幾多

染咗blueblack
本身幾靚 keep咗5日
啱啱第一次洗頭
洗完得返black 啲blue走得7788
係咪玩完
漂咗一次
應該會慢慢甩淺色

必須漂

通常呢類色 係漂完淺淺地 然後做返d偏紫既灰 令隻色fate out果時無咁黃

有 chemical左後會soft 電髮更明顯 配合hair cut 的話

再短過佢dd 前陰會再比佢輕dd不過佢本身有少少
天生鬈 所以覺得會厚dd

要呃 熟唔熟都會 其實

可能有朋友個頭你覺得整得唔錯 你咪問下佢 佢搵邊個整

價錢 你預7百幾至一千不等都有

漂一次上blue black 之後甩 只會係 好瘀色既啡

如果起初係因為想玩特別色 但又怕太誇張

我建議就唔好咁諗啦 本身漂 都唔係咁

之後只會更核凸 返手去整 仲難⋯⋯

係會淺 但係隻唔靚既色

如果漂一次 我會溝色 深灰色+附加藍

用藍色禁沉隻色 以灰色做底 等隻色唔會太實 又有d野睇

想買支高汁既粟米夾，有冇介紹

請問張敬軒呢款頭點吹？
我見佢左邊頭髮梳後，而又有陰放落嚟

有少少離題 女仔想問香港有無邊到介紹 整balayage整得自然同靚
價錢2000內 去過兩間salon整都失敗 已經係上網research過同去到俾埋圖 一間整出黎得整highlight 仲要接駁位極不自然 一間整完出黎得ombre 無balayage 效果仲要我話唔想個漸變位咁高 整出黎接近額頭位

搞到我對香港salon做balayage呢個技術有少少灰心 但最近見到有間全外國人髮型師salon嘅ig圖整得靚 只係驚佢貴同溝通唔到表達唔到自己想要嘅野又會失敗 所以想睇樓主有無真心介紹

請問有咩牌子嘅離子夾推介？amika ok 嗎？amazon 賣800蚊

我地黃人髮質係屋企難唔難做到呢個效果？

尋日漂左一次，染左深灰藍紫
如果想long lasting用咩洗頭水好？
灰色 紫色 定去黃洗頭水？
最好等幾耐先補染？
同埋想問下咩髮尾油好用

另外漂完仲可唔可以做paimore直療？

中價 babyliss都可以

大致係 吹果陣 將正額既頭髮微微向後吹

同埋你既髮質係？ 因為髮質唔同 細微既位都會有唔同

其實fail過 兩次 要再整得靚或好睇 其實就無咩可能

Balayage 係講緊個頭髮section 水平出 然後搽個V字有幾深

通常呢類野我都會自己搞 因為比junior 難 通常都一般 除非個junior 個知識或技術好好

九成都會玩漂 如果fail兩次 未 計接駁位 同一達達 有雜色 同髮質

坦白講 7-8 成你再搞落去都無意思

留過把頭髮再整

何況 就算平時用paimore 漂完 用埋olaplex 之後個髮質都會有少少唔同 你搞過咁多次 再搞 都唔會見得靚

髮質好=咩都好 專業既建議係 除左treatment 咩都唔搞

如果隻色fate out到好肉酸 一係colour treatment 或低雙氧 琴返隻色

Amk賣款式

功效一定係ghd

中價又幾好 可選擇babyliss

黃人都有幼髮質既

打底+吹得好 都可以 最主要係長度

不過係香港 你唔噴到佢硬一硬 陣間就跌返落黎

Fateout到黃黃地 再上就最佳

用去黃或紫色shampoo都可

髮尾油 我鐘意用wella果陣

唔建議會再做直療

髮質問題 如想保養更好 應該係treatment

頭髮傷晒係咪用咩product都冇用一定要剪

多謝ching 解答 之前髮型師話我屬於粗硬髮質 近排都電咗髮

呢支洗頭水ok嗎？
漂之前做過b5 諗住個支野keep住用當護理

有既 不過係要用d極致少少既方法

矽膠或bbo
但短期內唔可以再做chemical

輕輕電左個wave 軟身少少 會好整好多

幾好 呢隻都

想問下做頭皮護理幾耐做一次好？

想問有冇一次性染髮噴霧推介，
即係一用水洗就甩個種，想要銀色/灰色

可唔可以講多少少

想問可以邊到買pomade同邊款pomade好用d???

約一個半月

唔建議使用

簡單d講 類似有浸野包住曬d頭髮 等佢唔好再咁旱 咁乾

雖然你話要完全好返曬 就無咩可能 但會比你現況好既

髮品店 pomade 我無咩研究 同埋 我覺得亞洲人用效果一般 所以少用

我額頭窄面尖 適唔適合一d露額髮型？

樓主 其實男仔洗唔洗用護髮素
洗完頭好似好乾咁

請問點解？ 另外樓主我都send 左email比你

香港有日系髮型鋪 咁知唔知邊度有尊剪韓式髮型？

尖沙咀大把

巴打email左你想剪髮, 問價錢同地址個D

想問成日甩頭髮 頭髮比較乾同成日分叉 同埋比以前更幼 應該用邊隻洗頭水好 最近換咗Diane修護系列 但愈用愈痕 搞到唔敢再用

圓臉 + baby face 應該剪咩頭好

想留長髮，一般要幾耐修一次，而家係all back
留到幾長可以電再留

想問下兩個轉會唔會少d頭髮？
我兩個轉喺頭頂，一左一右
兩個轉連住個位有時會望到頭皮

沙田有無邊間剪頭髮好？

面尖係主要 額窄好小問題

可以剪到

任何人 洗完頭都要用護髮素（只限髮尾）

當頭髮接觸到 鹼（洗頭水） 個表層會打開 表層本身呈三角狀 所以頭髮與頭髮之間會互相打結

至於 護髮素個功用係 帶酸 會令表層閉合

如果長期開住表層 會旱 會乾 會kick 仲會有少少甩色 過kick或乾 會容易扯到頭髮 或扯斷 有可能會造成脫髮或生唔返

金屬成份重 難洗 影響頭髮或頭皮 易致敏

同埋 唔岩長用 玩一次半次都還可以

有

其實講真 無論 韓係定日 系

都會有技術較差或 唔了解客人睇法既人

當然都會有技術好既

單講髮型 我個人睇法 係 有無理解過 個髮型

日： 多層次 結構較輕 三角切口比一般深和尖
啡色 微電 或翹翹地

韓： 重層次堆積 結構較重 垂直切口減輕 好少刻意剪一個 深既三角形 著重玩special colour

但以上既 髮型師做完之後都要 靠自己多造型 識搞識整

最難處理既 反而係 人地明明gel曬野 或淺色頭

但你唔gel 黑色 就想做到人地果種效果 其實無咩可能

Milbon

如有咁既情況 唔建議用

男 女？

掂耳或 下底有足夠既長度 卷到 個半圈

但all back 去留 當掂耳果陣 面要剪返d layer 先 會 好留d

正常

而且兩個轉既人 d頭髮會集中向中間 會有d彈咁

唔清楚

係咪呢一隻

謝巴打回覆
同埋再想問 側邊產完青想留返長個陣 爆哂出黎成個海膽咁 點樣可以落返黎？定真係要留返幾個月長先得？

男仔

想問下師兄
我平時gel開all back嘅
想但成日都覺得個頭唔夠高同好快就扁
想問下我應該落多啲泥定還是落少啲泥？

tonic有咩用？ 用嚟gel 油頭，落左比無落差咗

大約幾耐要補電一次？
電染可唔可以一齊做？
頭皮護理個d treatment 係咩人先要做 同埋幾耐做一次?
唔該巴打

想問spray wax其實係咪即係定型噴霧?

唔係

Shampoo係 長方形柱狀

Treatment 係 正方形

粉紅咁既色 或綠

剪

頭頂唔好太塌 太貼 至於咩既style 要睇樣同衣著

鹽水打底吹頭

無用過 但好多油頭既product 都要吹打底或for勁短既頭髮 如果你有一定既長度再用=廢

我自己個頭就一年電三次 平均四個月

可以 不過髮質可能會爭dd

愛惜頭皮既人士

約一個月到一次。其實定期做下 清下污垢 或護理下 有呢個習慣都係好事 無論 髮質 或頭皮

有冇巴打分享下d髮型用品邊到地方多選擇

周圍都有，小心唔好俾sales水到就得

想買風筒 旺角邊到有賣parlux

自己搵啦，伸手

如果電依2種頭要留幾長左右？ 會唔會好難剪 會gel頭

樓主都唔識搞

有用開護髮素，每日/隔日洗頭，一星期一次髮膜
用嘅牌子都係出名好用 (Botanist, Fino)
冇電/漂都冇整過個頭
但點解啲頭髮都係好乾髮質好差
真係好想有把靚頭髮

聰明 好常見既係 同你講無呢隻貨 有隻都差唔多/幾好

試下用 十個九個推既 都係唔知咩貨尾

可能有個 真好人既 但通常都唔係

佐敦 有三間或隔離街都仲有間

佐敦果邊既 廟街牌坊下。果間有parlux

風筒唔係間間有 而且未必間間入呢款

通常 前陰要到鼻 撥開返兩邊又會短少少 電左又會短少少

唔難 係電果陣要留意 露額果個位 電既方法要特別少少

咁岩睇唔到啫 呢個情況仲剪平陰 真係成個蓋咁

想成熟 但無得唔留陰 唔明 其實好多時想成熟d

見返少少額已經好好多 天生鬈 會chemical 唔難整 只要有一定既長度 會吹頭就可

但你話 一定要有陰 即係唔露額？ 唔露又難成熟d喎

而且天生鬈 放落黎方好多⋯⋯

而且天生鬈 放落黎 效果唔多好（打錯字上面）

試下轉用milbon

同埋其實可能係本身有dd天生鬈同散

吹頭果陣 用返風咀 慢風最熱 順返個方向 由上而下咁吹

想問下頭皮treatment 黎講樓主有冇邊間介紹
見到網上有啲有埋放大頭皮黎分析個啲好似幾好
但唔想比人狂sell野 唔該

product跟師傅用翻同一隻就得

我意思係因為額太高所以要留陰
有冇例子圖係for 高額同鳩毛鬈之後整得好睇啲 又唔洗成個蓋咁

利申天生孿洗唔洗電直先整到呢個髮型同有咩要注意？

想問大人電唔電到咁樣
同埋有無話咩頭型同長度先適合
另外想問冷燙電髮做唔做到呢個效果? 藥水用Schwarzkopf同SHISEIDO分別大唔大?thx

milbon係指髮膜定洗頭水？

染墨綠色，有邊隻鎖色洗頭水推介

依排興染咩色？
通常hold 到幾耐？
有咩要注意？

平時起身個頭好亂,所以濕水吹番整齊,但濕水之後個頭會好油,所以朝早要洗頭水.因為有GEL開頭,所以每日夜晚頭,油性頭髮咁樣洗法有冇問題?請問有冇更好既處理方法?

想問下電髮幾錢左右

請問一下
男 短髮 高m字額
髮質幼 每日洗完頭出街之後 行得耐個陰都會中分
個頭好塌 可以點剪

肥仔臉大

巴打 我想問下 電完髮係咪唔梳得/吹得
我早2日電完 而家又好似變返無電咁
無咁卷

如果真係好著重頭皮健康 我建議首先洗頭水開始

唔會跟屋企人用超市類

只要個層次唔好太重太實 同埋淺色或有漂過

天生鬈已經會好好睇

要睇下幾鬈 太鬈就真係唔得 同埋 黑色同淺色個感覺會爭好遠

大人都做到

你預長多dd就可以
Shiseido 會soft d
黑仔就 挺身d

至於髮質既野都要睇客人本身有無keep 同埋 事前打底

兩樣都要

低鹼性或colour save就可

漂既 冷色系或霧霧地果類colour

不過又真係hold得唔耐 一般我會

有用護色洗頭水 都有三個星期多d

不過漂頭最靚係 當整完隻色兩星期到 可以fate out 應該係果個時間 再補補色 上一上 咁就最靚

唔清楚 有時都比人叫到亂曬

不過係有噴既 泥或wax

但就難控制同唔太好用

戒左用屋企既洗頭水先判斷係油唔油

正常黎講

夜晚（有gel野）
用d好普通既髮型牌子 夠清潔力既
（eg.Wella sp balance)

早用（屋企起身無gel)
低鹼性既
（eg Johnson baby 黃色果類都可）

因為 頭皮同皮膚好近似

你不斷咁用洗頭水去洗 頭皮會以為係唔夠油份 所以會分泌更多 有時你地話油 笠呀既問題

唔好用太熱既水 洗頭

關好多野事所以要逐步逐步搵出個問題

已經唔係啦
間唔中都會整個頭，頭髮又少緊
想試下去清清

齋染唔漂呢？hold到幾耐？

頭髮密度低,但又唔想整ALLBACK,應該點剪好

一係電左佢 等佢個形 實dd
或者剪短d就無分得咁勁

同埋m 短dd都唔錯

thank you
仲想再問下有無d打底造型噴霧同埋d幾合一既電髮夾推薦？

塊面好長可以點搞？

巴打求熱棒同負離子教學大圖

另外請問點樣搵巴打剪頭

額高同闊，但gel頭想露下個額頭，有咩髮型會比較適合？

想問下染左深啡 甩色之後會係咩色

想問下用咩product可以做到呢種好似濕濕地咁既效果

頭髮好似鐵線咁硬,電髮效果係咪會冇咁明顯?
因為想電下費事咁塌

唔好意思又打擾巴打

想問問買負離子夾巴打有推薦既嗎?
幾百蚊又有成千蚊又有睇到眼花 想問問專業既意見

新年快樂 聽日會一次過回返曬之前既問題 久候了

卷髮夾夾夾就得啦 再落定型

唔漂要做到好特別既色就無咩可能

唔漂 選擇個範圍小好多

Hold幾耐係問緊 漂後上色定？

短既 露半額果類 但你面形？

打底我通常用鹽水 shiseido

唔知你想咩髮型 好難推介到

我一般都係靠用風筒吹完就gel

你唔介意可以send相去我
Email

hair_hairs@yahoo.com.hk

因為太空泛有相會好d

最好多角度同唔姐樣（ 先諗到點係最襯你）

今晚返去send

Side一般 見少少額 有一定既長度 側邊會跌返少少落黎

無漂底下只會係淺少少

有漂底下 要視乎漂得足唔足

Post 內有個 wet look 圓柱狀既都做到

可以 而且chemical 後 情況會好d

同埋keep住返每次都要用護髮素（髮尾

性比高又唔太貴就babyliss

呢種效果電都做到 set都可以

不過set黎講 呢種長度後面好難夾

同埋呢類頭 頭大或面大 都唔好睇 好容易就會

成個阿姐咁

檸檬型

thx 大面撚即刻放棄

巴打我想問我個頭天生攣攣地，跟住我拉直左幾次 搞到啲頭髮攣得好樣衰 又s形又盛，如果我剪平頭 咁佢再生出黎啲頭髮會唔會靚d

想整呢款唔係好攣既髮型，想知呢款頭易唔易電，有無話要留到大概幾長先電到；同埋個髮型算唔算易carry

師兄可唔可以留個contact

巴打 呢隻電法叫咩名？ 我頭髮都薄 電親都幫我電到勁鬈 我只想要微鬈

想電逗號頭有咩要注意 有無類型人唔啱依種髮型？

之前聽髮型師講我本身髮根天然卷 偏硬
有做開負離子直髮
請問paimore直療(熱療?)真係冇咁傷頭髮？
之前做過咩巴西乜蛋白護髮keep得唔耐，擔心呢種直療會唔會唔啱我

我想問吓我呢家啲頭髮就類似呢張圖

想試吓電到落下面張圖漂又鬆咁 但又唔想太卷 電髮有冇程度分?

自己夾髮夾到d頭髮好似有少少傷
想問下樓主有無d咩護髮品可以保養頭髮？
而家d頭髮好似好乾咁

如果都係窄身 短露半額既都係非常好既

Email左俾巴打

巴打想問如果我個頭好易油(夜晚洗，夏天第二日last唔到乾爽一日)，但係髮尾好乾，應該點做? thanksss

想問額頭髮線果到啲頭髮特別曲。。如果剪哂佢會唔會好怪架
平時會夾一夾直。但呢排開始濕好快會曲翻。。

呢類頭點吹同gel好？ 好似好難搞 唔好成日gel到靚

巴打CHECK CHECK EMAIL

早排唔係香港 岩岩返黎 遲左覆 對唔住

唔會

同埋天生鬈唔好刻意做直 因為生返出黎真係唔多好睇

除非你接受呢個效果

其實可以天生鬈 最大問題係好厚同唔多覺有層次

所以可以靠做返淺色 等成個感覺唔同 配合埋個cutting

反而格硬做直 我覺得不如欣賞下天生鬈 除非你真係鬈得好緊要

就算鬈到好誇張 不妨試下 剪短 漂一兩次 等d頭髮會聽話d好控制d

要電都可以做到呢個效果

留一留個尾 或錫紙

不過佢本身係漂完之後變到咁

同埋留意返 淺色同深色就算同一個情況 個效果都會好唔同

pin perm

視乎情況髮質啦

唔洗太鬈 剩係個尾有少少卷

然後好多都靠自己吹 將分果個位 用風咀風筒拉住 然後向上微微向後就做到呢種效果

最好吹兩浸頭髮

paimore直 做完頭髮都會仲係圓柱狀 效果係較自然 但相對會好快會回返鬈

而負離子 本身都係因為天生鬈人士想直髮而有 如果 真係天生鬈 而又想自然少少 其實我建議剩係做返新生髮 然後其他都由得佢(或者電少少或你可以自己set 少少)

巴西 角蛋 (KTT) 我覺得如果用係D好粗硬既天生鬈上 其實個效果好快回返....

如果你話偏幼唔太鬈 係做得自然好多 而且以前好忌 負離子既BOB(會好似埃及妖后咁)

但巴西(BBO) 果類 剪完BOB 係天生鬈上 再用做巴西 個效果係非常自然同好

但BBO & KTT 都係屬護髮Treatment 類形 所以唔好預佢對勁粗硬既頭髮會做到好持久既效果

始終有d 比較頑強既野都要用頑強既手法.....

有 要睇髮型師控制

不過最好溝通得好 就可以了

但通常我建議預鬈少少 同埋濕水果陣會見到有鬈

通常吹乾就岩岩好

同埋漂完又要好鬆唔係靠電 係靠自己造型同吹...

我比d我覺得相對既較好護髮牌子比你(for 修護)

paimore

milbon

olaplex

分返開兩個問題

髮尾好乾 同 頭油 夜晚洗 夏天想乾爽到第二日既夜晚

頭油先啦

咁其實你夜晚洗本身訓教都會積到油 同埋都易有油 你要完全去到第2日既夜晚我就諗香港無咩可能(仲要持續乾爽到 但你可以試下有d 薄荷感覺既洗頭水 應該會再耐多dd)

或者可以 朝早用返D 清潔力無咁強 但有 薄荷感 既洗頭水洗一洗 不過通常都懶先係夜晚洗完直接起身

個髮尾

每次洗頭洗頭水都要用返護髮素 如果本身有做開Chemical 又想有要求髮質好

建議買返d較好既產品或 做下日常既treatment

牌子:
milbon olaplex paimore護髮既黎講都唔錯

要睇你既長度

如果剪完係會見到 就會怪既

但其實或者可以試下剪短d ? 或露下少少額?或 直頭整鬈佢?

髮型用品店

剪緊要d 然後打底吹頭+泥+spray

多謝你嘅意見 好詳細
決定之後都係整負離子
以前一直都係成個頭咁電 好死板
會試下你個建議 感謝！！

唔該你

之前留過名

想問目錄頁啲sample喺出自巴打你手？
如果喺想搵你剪
幾錢同喺邊？

咁我天生攣 可唔可電攣 等佢攣到靚d

係呀 全篇野都係自己整⋯⋯

你有咩問題都歡迎直接
email 我
Hair_hairs@yahoo.com.hk

當然可以

亦都可以整到自然直

好有心
加油

額高係咪唔gel 得 all back , side parting 嗰類

即係本身好攣 可以電到變微攣? sorry for係咁問野

email左巴打

做左負離子 齊陰長髮女仔
有乜可愛髮型介紹 因為頭髮好厚
如果唔紮頭髮嘅話 個頭頂脹卜卜 好柒
所以平時淨係清一色紮高辮

想問樓主成人方形面建唔建議整呢個頭

如果高得好緊要 當然唔好

可以試分界類 分界個感覺無扯向後得咁勁

可以呀 我地叫 直根鬈尾

耳位對上 可做直 尾鬈

之後就一直將新生髮做直

效果同髮質都係最好

染個淺色就可以
（個感覺都會無咁厚

頭髮厚 脹卜卜 負離子過

其實都無乜好變

要再可愛d 就從陰兩邊著手 放返少少頭髮落黎

想問大人電唔電到咁樣
同埋有無話咩頭型同長度先適合
另外想問冷燙電髮做唔做到呢個效果? 藥水用Schwarzkopf同SHISEIDO分別大唔大?thx[/quote]想問樓主成人方形面建唔建議整呢個頭[/quote]

當然好 面形愈大 愈唔好頭頂貼就好

早2日第一次染髮，自己染
諗住由黑染做啡色
第一次染左半個鐘但係唔上色，過左日染多次，呢次染左9個字都係唔上色，可以點搞?係咪要落salon先得?

搵完樓主剪 有人問我 想剪到你咁要點同髮型師講

可唔可以搵樓豬剪

搵樓主剪要幾錢？

想問下整 dreadlock頂要留幾耐到

如果想去染呢隻啡，使唔使洗色/漂？
本身個頭黑色，自己試過用泡泡染啡，但唔上色

有無hair cream 推介？頭髮超軟同攣毛
次次去髮品舖買都唔岩用

樓主我sd 左email比你了

巴打please check email, 唔該

想問下巴打呢種髮型係咪電同染就整到？
但面型好似星野源果類會唔會唔好睇
巴打整到既想搵你剪

岩岩電曲左髮尾
吹頭有咩技巧令到再曲d ?成日好似吹返直左
另外係咪應該用髮尾油先 頭髮乾d先落埋定型？
唔該哂回答

求花紋既技巧，因為好似好型

我之前髮尾漂過3次 想問下如果想髮質好d可以點做 自己有去過做d千幾蚊一次既treatment但都好似冇乜用 係咪要keep 住做 tks!!

一般而言 男人電髮電幾耐就直返

Product 問題

最好都係交返比專業處理

我個頭？ 定我剪完果個頭

你有其他髮型問題可以直接email我

Hair_hairs@yahoo.com.hk

愈長愈好 不過香港整一般都幾貴下 而且唔係太熟手 因為香港其實都唔算多 或者你可以搵搵 有無專做呢類既 不過 我近排有個同事整果類feel既

佢本身都唔多夠長 但我覺得成個效果都幾好 做到果隻feel

不過就係泰國 講緊係500-1000 港幣
而且佢話好快手又好熟手

唔洗 其實好普通既啡

但通常自己染都會發生以上或一達達既情況

之後要執手尾都係麻煩 建議搵返專業既人士處理

想要做咩效果？
唔太散 ？令到鬈紋實淨d?
易洗？

試下milbon wax 5號 白色盒 上面有點點 佢有1-7 號 分唔同硬度既

洗完頭擦乾 濕搽 渣下個髮尾 然後自然乾

想問下電髮後既護理係咪好煩？大約有邊d野要做？
聽講仲唔可以日日洗頭
同埋通常幾耐要補電
價錢方面普遍電一次係咪都要過千

咁你覺得佢好唔好睇？

簡單d講 面大 只要頭頂唔好太貼太塌

放大上面 令到成個感覺唔好集中 係

面兩旁既骨就可以

洗完頭 濕水搽返for鬈既product

然後最好有風罩 頭劃分四個區

左 左後 右後 右

頭後一半 兩邊耳仔頂 為 界分四區

搽完野 吹果陣全部向下巴方向（橋橋佢）

然後放入風罩烘乾 如無風罩

橋完四執。你既手 拎住髮尾位 然後風筒教慢風 最熱 然後蚊住條頭髮 橋住黎吹 直到接近乾

或者

完全唔吹 擦乾 濕落product 橋返四執 自己乾 都會比唔識吹既鬈 搽完product 橋完 用掌心 逗一逗個髮尾 輕輕渣一下 更好

染？ 花紋？

定一格格果類 如果花紋黎講 配合個cut同埋選色既分佈 就處理到

做KKT角蛋白 treatment
我做過幾個客人 係第度漂到好差再做

兩個月後 幫佢剪頭髮 質感依然好

最大問題係 做完KTT 兩三個月內都唔可以再做色

（會上到有少少唔均勻）

我新既BBo 2.0都有用過係漂既頭髮上

效果 個感覺係KTT好d 而且價錢相對實惠 有效果

3個月 但其實你完全唔剪 佢都會仲係度
只係個髮型 要玩邊類

唔麻煩 我都有keep住電 持續用返護髮素 或較好既洗護產品就可以

我自己站係用家立場 覺得最大個問題係

鬈頭髮 好易藏住甩左既頭髮 有時你用手穿插個頭果陣 總有幾條跌落黎或者係手度

但其實化謝黎講 本身都會有甩 但鬈左會藏住左 自己個感覺唔太好 同埋會比直易打kick

如果髮型師角度

好方便造型同鬆好多 質感同層次感都好好
有時懶起上黎唔gel都唔差 重點我覺得帶帽成個造型都正

男仔電

我自己而言 平時係照 面積 技巧難度 去收

如果男仔電頂 過千就稍稍over了

即使有需要用到paimore藥水 都唔需要過千

補電視乎髮型效果 一般電髮 持續有剪 鬈既感覺可以有三個月 （唔計中途會剪到好短果種）

佢地問我個頭要點同髮型師講

有冇tg留底 Thx 巴打

巴打 我個頭唔知點解留極都留唔到好厚既感覺 上網見有啲人話要剪返短佢 等前陰同頭頂既頭髮差唔多長度先會留到厚 係咪真架

男 額高面長
想留陰遮一遮額，又唔想要韓仔嗰種，
有咩髮型啱

email 咗你

用熱夾嘅話,邊隻抗熱產品好?
求推介

email左樓主
想搵樓主剪頭髮 鬈頭髮底男

用鏟刀 界

而家剪ALL BACK，skin fade
好似傳統髮廊都話ALL BACK唔洗留咁長 但短又覺得冇 wave，自己鍾意有D texture
可以點處理
有美人尖，頭大，臉算大

下巴短, 髮線高
岩咩髮型

哦 影低佢 如果比相都溝通唔到

剩係講緊加無可能

我無tg

巴打 想問下想點染到類似咁既漸層效果？

正常染完頭大概要幾耐先可以洗頭
當佢隻色係啡啡地

泥既話邊隻好 頭髮硬 想易洗 主要都係想整韓仔頭
聽人講mm好似唔錯

多唔多男仔染玫瑰金or 灰紫色
如果漂埋大概要幾耐先可以洗頭

有啲多野問 THX CHING

巴打我email左你

我想問下巴打
我天生頭髮硬 乾
之後我整過負離子4次 電過1次 染過一次
但宜家乾到打曬kick
咁我應該去焗油 pairmore 定點
因為我好想再電

利申女嘅

請問點樣聯絡樓主？？係邊區？？
剪開個位髮型師唔做......要改變下個柒頭

幾種原因

髮量唔夠厚 多

Cutting

頭髮過直 塌

你講前陰同頭頂果樣野
係用頭頂既頭髮用個長度去覆蓋
係一個重身既layer 都可以解決到 不過就會好塌同難gel鬆

至於 有好多方法都做到厚既感覺 eg電 或者係 一個齊實既cutting 結構

短陰半額 清爽頭

All in one treatment
噴既 紅色或白色圓樽身

求技巧既意思係 自學想自己界 ？

其實utube好多片 外國常用 常見 過香港

咁個layer 可以前長後短 擺向後果陣會有輕微既長度 用以造型

可以 打底 然後用風筒再吹 或直接電左最簡單

幾短幾高⋯⋯好難好準確咁答到你 咁小資料

漂 同埋紅色果個 個配色好核凸⋯⋯

格24 個鍾就可以

韓仔頭 都係靠吹然後用泥啫
Post內既黑色盒泥都幾好用同洗

都有男仔染 但一般都建議紫多少少等佢fateout會再靚d

不過我呢個係紫多d既

漂後第一個星期 盡量忍到唔洗就唔洗

或者買d for keep色既洗護產品

漂係會甩得快

負離子過 電都唔多靚

用paimore 都未必救到呢種情況

直接做KTT角蛋白或 女神treatment 果類 可即時解決 會滑返 好打理d(但過度受損既只會表面令佢好返） 但會直返少少

最好養成個習慣係做完兩次受損性chemical 之後 做下treatment (真係有用果類）

或電果陣用埋olaplex 個效果都相當唔錯

用較靚既洗護產品 milbon /paimore

但如果再電 呢個情況下 電完都應該唔靚⋯⋯

Wahl

有咩髮型問題直接email方便d

Hair_hairs@yahoo.com.hk

請教少少，界，有無名稱 ？ 英文又點叫 ？

樓主點睇reuzel(豬仔)呢個牌子

無野啦，搵到啦 hair tattoo

齊實既cutting結構係咩意思

唔該曬巴打咁詳盡覆
另外我想問漂頭有幾痛
係咩有d色要漂成2次架

係u tube打hair tattoo 已經有好多好靚同唔同類型既頭同圖同片

無親身用過分享唔到

而且都無介紹過 如果你用完有咩感覺

講黎聽下睇下值唔值得試下

剪頭髮既結構方法

用 齊既切口去 堆積成個重量

好難形容到你聽架喎

如果你有搵開相熟又信得過既髮型師 又同你溝通得到

你可以同佢探討下

漂頭唔痛架喎.....

而且我平時用paimore 漂 用一隻靚既防敏感打底

(我自己係好敏感既人士 連食物都有)

九成冷色系既 或好清 無咩雜色既tone 都要

除左鮮紅 橙 暖色系 可以漂一次會靚d 或唔漂都可以做到

我想問頭大 髮量小 幼扁 無力 貼服 冇層次 易笠
適合用市面上邊一款洗頭水?
以前用開body shop其中一隻洗完乾爽都相安無事
但依家摺左轉用其他產品就即刻奶野
一來唔乾爽 好滑 前額仲出現上移現象
冇魚眼鏡影唔到髮質比你睇住
希望巴打可以幫幫手比啲建議

一個真心決定無伏既牌子，目前用過藍色同深藍色，兩個都好用。

藍色普通髪油，all back 一流。

深藍色纖維，打底用，線條感唔錯。

樓主有無喺鋪頭做緊 ？有嘅想搵你，試下漂染。

定係會"乸"住個頭
我之前好似聽講過有韓星漂到出血
可能我搞錯左
thx

想問一日唔洗洗頭 個頭會勁油 頭髮分開一忽忽 應該用邊隻洗頭水好 點解會發生咁嘅情況 洗頭水唔啱？

漂極都係帶橙 點算？
金毛上紫色 都會變左橙橙地
染完有用去黃洗頭水
染過幾次都係咁
有冇漂髮技巧

Man bun洗唔洗好多頭髮先做到，本身無咩頭髮

我電過三次頭髮 髮質變差咗好多
原本頭髮係幼細 髮量少 依家頭髮好有毛躁 又乾
第二第三次電髮之後個禮拜 出現超多頭皮
點樣可以救翻啲頭髮質素！！
用緊沙宣隻燙髮護理洗頭水 但好似冇乜起色

想整Dreadlocks但又冇門路

Wella balance

髮量小 幼 無力 貼 無層次易笠

其實同洗頭水 好似無咩特別大關系

你以上講 除左易笠 全部都係關造型事⋯⋯
雖然有好多洗頭水標榜 髮立起 或會鬆

但唔好幻想 洗護過程去做造型效果

小建議 剪短d 或 chem一chemical 下佢

個頭太油笠笠+粗頭髮 可以點搞
好葡萄啲人有把柔順頭髮
利申用緊lush洗頭皂

用料 搽 加熱 全部都有影響
何況近髮根果段 本身都唔會漂唔夠 所以唔需要 好大既強度去漂

thx so much

巴打想請問下剪呢個頭需唔需要電髮？

點樣令到d瀏海彎得自然d
d瀏海會曲曲地咁
一係就向外彎

已email樓主

其實只要唔局到熱 或加熱product 基本上 唔會出好大狀況

而且所有product公司既產品 大部份都唔建議加熱....

嚴重過敏人士 我既建議係唔好漂 如果真係好想做special既色

好多日本牌子既 都有推淺既色膏 都可以盡量做到接近漂既色 咁當然

相比起漂 漂係更加確實同埋100%準 (隻色

用返d正常(髮型用品店買到既洗護產品就好

一般岩岩轉用都建議用wella sp balacnce 的確

同埋建議落返護髮素

如果上過黑色 或者自己染過色

漂極都可能會帶橙

同埋都要睇product

再漂多一次 唔好太勁雙氧 (視乎髮質

唔洗話大量 但要留到好長同有電過就最好

無咩頭髮既程度係邊種

點解要短時間電3次頭?

如果你係唔太長 我建議可以剪左去或者重新留過

至於頭皮問題 如你有間信得過既髮型屋 其實有好多頭皮既護理都唔錯 例如RF

同埋轉一轉洗頭水 盡量唔好用到萬寧買果類

如果粗頭髮想變幼身少少 只有Chemical可以幫到你....

笠果方面
洗頭皂 可能清潔力都會唔夠

如果將個頭 輕輕一漂 (paimore ) 純粹想個質感好少少

然後上返深色 個感覺係會即刻無咁粗身

同埋最好擇返d 有質素既護髮素(牌子:milbon)

唔需要 純粹剪功

你試下向另一邊吹+ 用風咀 吹果陣 由上而下 向返入 睇下情況會唔會好d?

如果想效果持久少少 盡量 落返product去做

不過你試左吹果個效果先

姐係我想我d瀏海撥左邊，但佢向右彎
我而家向另一邊吹姐係要向右吹但撥左邊 ？

電完個頭又唔係想要個效果
想GEL 周柏豪個隻頭唔知要點做
頭髮本身極硬同埋向外生
好難打理
電左之後GEL ALL BACK 係易左
但D 頭髮好似太鬈又唔係好好睇

有冇邊隻推介

12點仲覆
thx了解又深左

總之 係你目前吹頭方法既另一邊

實際情況你要準確判斷到 要睇到你點吹 同埋你鬈既情況先答到你

你講佢以前長果隻

係電hot perm 唔係電落藥水（cold perm

如果電coldperm 係你原先咁既髮質上

會又硬又鬈又唔自然

如注重髮質 可用milbon

收工執埋屋企野 差唔多呢d時間

早排忙無咩點覆 咪一次過覆曬

咁要點處理
巴打有冇tg
可唔可以揾你搞

香港真係好似咩行都冇乜私人時間咁

想問吓巴打你推薦產品入邊 gel鬈 用嘅 係指將直頭髮gel到鬈 定鬈頭髮用嚟gel ？

姐係雙氧奶個%低d?

想問呢d電唔電到？
本身個頭好直好貼

無tg 你可以email 我

hair_hairs@yahoo.com.hk

其實我除左做運動 同屋企人同頭髮

都無咩特別興趣 所以暫時都好夠用

鬈頭髮用

直要變鬈 打底product 唔算係最主要

係吹或 夾既工具緊要D

嗯

啡色果張就唔多關電事

另一張可以

但任何髮型 你都要預 自己都要styling 一下

額高 髮軟 鼻唔太高 鵝蛋型臉可以剪咩髮型

平時都係鏟2邊同後面，前面留陰，但一有風吹就亂哂 ，想剪個易打理既髮型

想問下如果做完kk treatment 兩個半月
係咪唔可以漂髮住？thanks

可以試試剪D半額既髮型

至於易打理 其實 可以電左佢或剪短DD 會好GEL好處理DD

如果完全無Chemical既頭 其實質感上係無咁好打理

eg.如果有漂既經驗既人 都應該知道漂完之後 個觸感同手感 會好似鹽水左咁

就相對好處理好多

係 同埋做完kk係怕漂完出黎係唔均勻

但我有樣野好想問

你本身因為咩原因做kk先?

如果因為chemical後太乾同受損之後再去做kk

你再漂返 其實個情況只會更差 包括個效果

因為乾既頭髮我諗兩個半月既時間係唔足以令佢變返正常

TST

其實莫講話漂 上色都會有影響既 會有少少唔均勻既情況

一般建議 四個月至半年後先再諗 仲要視乎返情況而定

想問下我個前陰好孿可以點搞

哎呀...有少少後悔做左KK
好想染個靚髮去旅行
當初做係因為頭髮睇落好毛燥 但其實唔乾
多謝你答得咁仔細

頭髪硬，2邊彈哂出嚟，但個頂又厚又搞到前面啲陰掉哂落嚟，2邊下面又會頂起左但頂 有咩髮型好

唔好意思想問多句，半額既髮型即係點 ？

唔該哂

想問
男 額高 頭髮軟 直 塔 兩個轉
係未人生已完？

我想問下 我男 短髮 如果漂髮漂左幾個月之後想電髮 會唔會仲有影響？
因為而家大概係一半黑一半漂色 我希望可以重新普通染色加電髮 但唔知得唔得

唔好意思想問下本身個頭好蓬鬆定期會做負離子拉直
但漂完頭髮型師話唔建議做負離子
咁有冇話幾耐之後先做得？
日日自己拉直好痛苦

另外冇追post想問下漂完有冇話用咩洗頭水/護理嘅嘢會比較好？
定都係要去做treatment？
唔該巴打

你係咪有帶開眼鏡？

哦 咁其實一開始就唔會做KK

同埋 其實 染某類型既色 有時如果只係少少毛燥

電鬈或 有colour 我個人覺得比順直貼更靚

多d剪頭髮 或個底可以剷貼少少

如果面形唔係好襯兩邊好貼好短好青

唯有剪密d

你講咁多字 我除左明你講兩邊好彈之外

其實唔係好多資料 比唔到咩好建議你

厚 到底係髮量定天生鬈厚

前陰掉落黎 基本上咩都唔搞佢係會掉落黎架喎⋯⋯

兩邊下面頂起個top 咁你真係一係剪密d 一係就剪青d

或者留個中長髮型

@轉自客人理想圖

可以自己試下留意下 同post內都會有髮型圖片

唔係呀 好常處理既野黎架咋喎⋯⋯

只要你唔太多限制 有個信得過既髮型師
交比佢搞 你跟住去搞 就可以

而家有d藥水 又真係漂完可以電

當然 力黎講 漂左一定會散d同無咁有力

而且漂後要再電 講好多因素

1. 本身髮質夠唔夠韌
2.漂完之後乾唔乾
3.請唔好期望電完係會好似正常髮質電既咁 都係要靠自己styling 少少
4. 而好多時有人會話 漂完再電 我見好多都好實好鬈好滑 其實都係靠夾靠styling

如果你都去到一半黑一半漂

何況你都唔打算keep漂既色

我建議 留到無漂先電

而家目前黎講 可以搵隻襯到黑色根既顏色上左漂既地方 等佢好睇d
或

簡一隻啡色去上 如果我既做法係
（變返個正常頭）

將黑果段染少少啡

然而將漂果段做返深過 黑色果段既啡（等漂既自然fateout ） 追返近 而咁做 漂既同新生既唔會太大對比（但漂果段 我通常都會加少少N色 基礎色等佢甩果陣會實dd)

如果你唔介意甩得比較快 想即時 好睇

可以用 shiseido wbe果類色

如果你想追返近而慢慢留 用返實少少歐洲牌子既啡就可

拉直我都覺得唔好睇

所以我平時會幫人整 直根鬈尾

然後有新生髮 咪剩係做返直個根既部分 唔會成頭再整

如果漂完又想整直 咁要KK/BBo

又可以解決到你想做treatment 既情況

睇韓綜都會好多
同埋我個人黎講

韓 係個cutting上剪得無日本既咁輕 咁束感 咁多層次

係以結構 同堆積去主導個髮型 再配合chemical

至於話有無實質一個係韓仔頭

我見韓仔 長中短都有人剪 所以 答你唔到

呢種髮型要用咩去gel，髮泥定咩

姐係點搞呀巴打
你講俾我聽
我叫佢跟住好似好啲

明白哂

細路仔樣有咩髮型推薦?

因為你d頭髮唔係鬈 只係比個鏡框 （郎）到翹起左

一係剪短d
一係唔好帶眼鏡
一係換圓框

好多野都做到呢個效果⋯⋯

最緊要係你本身咩髮質先

其實打底吹得好 用d 夠hold既wax或泥都可做到⋯⋯視乎你想個效果（ 令）少少定啞d

逗號

大多係 見到少少額 但係又係放返落黎果類

都可以既
不過你最好都係信佢或比佢搞
因為我又無見過點先係最襯你 又無同你溝通過

我講曬可以既方法比你

額高-軟-直-塔-兩轉

額高既問題 只要唔係露額既髮型就ok 即係半額 短 或長都可以 咁好多選擇

軟直塔
其實電返少少力同wave 有chemical 過已經會好好多

兩轉 如果輕輕電左 佢會無爆得咁勁

同埋 剪呢類形 係個結構上 盡量唔好係 好多層次 由短至長延身出去 即係個頂唔好太短

用個較重層次既結構 等佢有重量 墜返少少

因為 兩轉最麻煩 除左頂中間之外 頭既左右兩角都會爆出黎

一般最好唔介意長少少 可以留少少重身 有dd菇既感覺 然後電返d紋 效果會好好 至少訓醒呀果d唔會爆得好誇

即係你想個感覺唔好太細路 還是係？

倦毛有油 佢呢種長度

其實 我岩岩有睇過下two blocked 而家愈黎愈多稱呼都叫到好混亂⋯⋯

基於結果

逗果類型 成個結構係以頭既前半部最長（陰果邊既section )

同埋一個三角cutting 既重layer

多謝巴打
但點係電少少
我見啲人一黎就電得好勁

咁漂或染淺左個頭 再造型 一定易整

如果髮質好吹我唔打底 直接吹好個形然後用wax spray hold

天生鬈 風筒夠力夠熱都唔洗點打底

1000